<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Archives des Santé - pense</title>
	<atom:link href="/category/sante/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/category/sante/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Mon, 09 Dec 2024 09:19:05 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2024/12/favicon.png</url>
	<title>Archives des Santé - pense</title>
	<link>/category/sante/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>De minuscules « organes » cachés dans nos cellules pourraient remettre en question les origines de la vie</title>
		<link>/de-minuscules-organes-caches-dans-nos-cellules-pourraient-remettre-en-question-les-origines-de-la-vie/</link>
					<comments>/de-minuscules-organes-caches-dans-nos-cellules-pourraient-remettre-en-question-les-origines-de-la-vie/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[ApkF]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Dec 2024 09:19:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Santé]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=150</guid>

					<description><![CDATA[<p>Repensez à ce cours de biologie de base que vous avez suivi au lycée. Vous avez probablement appris à connaître les organites, ces petits « organes » à l&#8217;intérieur des cellules qui forment des compartiments avec des fonctions individuelles. Par exemple, les mitochondries produisent de l&#8217;énergie, les lysosomes recyclent les déchets et le noyau stocke &#8230;</p>
<p>L’article <a href="/de-minuscules-organes-caches-dans-nos-cellules-pourraient-remettre-en-question-les-origines-de-la-vie/">De minuscules « organes » cachés dans nos cellules pourraient remettre en question les origines de la vie</a> est apparu en premier sur <a href="/">pense</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p data-sourcepos="3:1-3:34">Repensez à ce cours de biologie de base que vous avez suivi au lycée. Vous avez probablement appris à connaître les organites, ces petits « organes » à l&rsquo;intérieur des cellules qui forment des compartiments avec des fonctions individuelles. Par exemple, les mitochondries produisent de l&rsquo;énergie, les lysosomes recyclent les déchets et le noyau stocke l&rsquo;ADN. Bien que chaque organite ait une fonction différente, ils sont similaires en ce sens que chacun est enveloppé dans une membrane.</p>
<p data-sourcepos="6:1-6:13">Les organites à membrane étaient la norme dans les manuels scolaires sur la façon dont les scientifiques pensaient que les cellules étaient organisées jusqu&rsquo;à ce qu&rsquo;ils réalisent au milieu des années 2000 que certains organites n&rsquo;avaient pas besoin d&rsquo;être enveloppés dans une membrane.</p>
<p data-sourcepos="8:1-8:204">Depuis lors, les chercheurs ont découvert de nombreux organites sans membrane supplémentaires qui ont considérablement modifié la façon dont les biologistes pensent de la chimie et des origines de la vie.</p>
<p data-sourcepos="10:1-10:147">J&rsquo;ai été présenté aux organites sans membrane, formellement appelés condensats biomoléculaires,<span class="animating"> il y a quelques années lorsque des étudiants de mon laboratoire ont observé des taches inhabituelles dans un noyau cellulaire.</span> À mon insu, nous étudiions en fait des condensats biomoléculaires depuis des années. Ce que j&rsquo;ai finalement vu dans ces taches m&rsquo;a ouvert les yeux sur un monde totalement nouveau de la biologie cellulaire.</p>
<p data-sourcepos="13:1-14:238">Comme une lampe à lave Pour avoir une idée de l&rsquo;apparence d&rsquo;un condensat biomoléculaire, imaginez une lampe à lave alors que les gouttes de cire à l&rsquo;intérieur fusionnent, se brisent et fusionnent à nouveau. Les condensats se forment de la même manière, bien qu&rsquo;ils ne soient pas faits de cire. Au lieu de cela, un groupe de protéines et de matériel génétique, spécifiquement des molécules d&rsquo;ARN, dans une cellule se condense en gouttelettes de gel.</p>
<p data-sourcepos="16:1-16:437">Certaines protéines et ARN le font parce qu&rsquo;elles interagissent préférentiellement les unes avec les autres plutôt qu&rsquo;avec leur environnement, tout comme les gouttes de cire dans une lampe à lave se mélangent les unes aux autres mais pas avec le liquide environnant. Ces condensats créent un nouveau microenvironnement qui attire des protéines et des molécules d&rsquo;ARN supplémentaires, formant ainsi un compartiment biochimique unique dans les cellules.</p>
<p data-sourcepos="18:1-19:189">Les condensats biomoléculaires se comportent comme des liquides. En 2022, les chercheurs avaient trouvé environ 30 types de ces condensats biomoléculaires sans membrane. En comparaison, il existe une douzaine d&rsquo;organites à membrane traditionnelle connus.</p>
<p data-sourcepos="21:1-21:333">Bien qu&rsquo;ils soient faciles à identifier une fois que vous savez ce que vous cherchez, il est difficile de déterminer exactement ce que font les condensats biomoléculaires. Certains ont des rôles bien définis, comme la formation de cellules reproductrices, de granules de stress et de ribosomes de fabrication de protéines. Cependant, beaucoup d&rsquo;autres n&rsquo;ont pas de fonctions claires.</p>
<p data-sourcepos="23:1-23:270">Les organites non liés à la membrane pourraient avoir des fonctions plus nombreuses et diverses que leurs homologues liés à la membrane. Apprendre à connaître ces fonctions inconnues affecte la compréhension fondamentale des scientifiques du fonctionnement des cellules.</p>
<p data-sourcepos="25:1-26:116">Structure et fonction des protéines Les condensats biomoléculaires remettent en question certaines croyances de longue date sur la chimie des protéines.</p>
<p data-sourcepos="28:1-28:163">Depuis que les scientifiques ont eu un bon aperçu de la structure de la myoglobine protéique dans les années 1950, il était clair que sa structure était importante pour sa capacité à transporter l&rsquo;oxygène dans les muscles. Depuis lors, le mantra des biochimistes a été que la structure des protéines équivaut à la fonction des protéines. Fondamentalement, les protéines ont certaines formes qui leur permettent d&rsquo;accomplir leurs tâches.</p>
<p data-sourcepos="30:1-30:497">Les protéines qui forment des condensats biomoléculaires enfreignent au moins partiellement cette règle car elles contiennent des régions désordonnées, ce qui signifie qu&rsquo;elles n&rsquo;ont pas de formes définies. Lorsque les chercheurs ont découvert ces soi-disant protéines intrinsèquement désordonnées, ou IDP, au début des années 1980, ils étaient initialement déconcertés par la façon dont ces protéines pouvaient manquer de structure forte mais pouvaient toujours remplir des fonctions spécifiques.</p>
<p data-sourcepos="32:1-32:341">Plus tard, ils ont découvert que les IDP ont tendance à former des condensats. Comme c&rsquo;est souvent le cas en science, cette découverte a résolu un mystère sur les rôles que ces protéines vagabondes non structurées jouent dans la cellule, mais a ouvert une autre question plus profonde sur ce que sont vraiment les condensats biomoléculaires.</p>
<p data-sourcepos="34:1-35:119">Cellules bactériennes Les chercheurs ont également détecté des condensats biomoléculaires dans les cellules procaryotes, ou bactériennes, qui étaient traditionnellement définies comme ne contenant pas d&rsquo;organites. Cette découverte pourrait avoir des effets profonds sur la façon dont les scientifiques comprennent la biologie des cellules procaryotes.</p>
<p data-sourcepos="37:1-37:373">Seulement environ 6% des protéines bactériennes ont des régions désordonnées dépourvues de structure, contre 30 à 40% des protéines eucaryotes, ou non bactériennes. Mais les scientifiques ont trouvé plusieurs condensats biomoléculaires dans les cellules procaryotes qui sont impliqués dans diverses fonctions cellulaires, y compris la fabrication et la dégradation des ARN.</p>
<p data-sourcepos="39:1-39:59">La présence de condensats biomoléculaires dans les cellules bactériennes signifie que ces microbes ne sont pas de simples sacs de protéines et d&rsquo;acides nucléiques, mais sont en réalité plus complexes qu&rsquo;on ne le pensait auparavant.</p>
<p data-sourcepos="41:1-41:241">Corps d&rsquo;inclusion, colorés en magenta dans cette micrographie de l&rsquo;herpèsvirus 6, sont des agrégats de protéines qui forment un type de condensat biomoléculaire. (National Cancer Institute/National Institutes of Health via Wikimedia Commons)</p>
<p data-sourcepos="43:1-44:123">Origines de la vie Les condensats biomoléculaires changent également la façon dont les scientifiques pensent aux origines de la vie sur Terre.</p>
<p data-sourcepos="46:1-46:404">Il existe de nombreuses preuves que les nucléotides, les éléments constitutifs de l&rsquo;ARN et de l&rsquo;ADN, peuvent très probablement être fabriqués à partir de produits chimiques courants, comme le cyanure d&rsquo;hydrogène et l&rsquo;eau, en présence de sources d&rsquo;énergie courantes, comme la lumière ultraviolette ou les températures élevées, sur des minéraux universellement courants, comme la silice et l&rsquo;argile de fer.</p>
<p data-sourcepos="48:1-48:71">Il existe également des preuves que des nucléotides individuels peuvent s&rsquo;assembler spontanément en chaînes pour former de l&rsquo;ARN. C&rsquo;est une étape cruciale dans l&rsquo;hypothèse du monde à ARN, qui postule que les premiers « organismes vivants » sur Terre étaient des brins d&rsquo;ARN.</p>
<p data-sourcepos="50:1-50:347">Une question majeure est de savoir comment ces molécules d&rsquo;ARN pourraient avoir développé des mécanismes pour se répliquer et s&rsquo;organiser en une protocellule. Parce que toute vie connue est enfermée dans des membranes, les chercheurs étudiant l&rsquo;origine de la vie ont principalement supposé que les membranes devraient également encapsuler ces ARN.</p>
<p data-sourcepos="52:1-52:211">Cela nécessiterait la synthèse des lipides, ou graisses, qui composent les membranes. Cependant, les matériaux nécessaires à la fabrication des lipides n&rsquo;étaient probablement pas présents sur la Terre primitive.</p>
<p data-sourcepos="54:1-54:346">Avec la découverte que les ARN peuvent spontanément former des condensats biomoléculaires, les lipides ne seraient pas nécessaires pour former des protocellules. Si les ARN pouvaient s&rsquo;agréger en condensats biomoléculaires seuls, il devient encore plus plausible que des molécules vivantes soient nées de produits chimiques non vivants sur Terre.</p>
<p><img decoding="async" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///ywAAAAAAQABAAACAUwAOw==" fifu-lazy="1" fifu-data-sizes="auto" fifu-data-srcset="https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/629046/original/file-20241030-17-xyyxam.jpg?ssl=1&w=75&resize=75&ssl=1 75w, https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/629046/original/file-20241030-17-xyyxam.jpg?ssl=1&w=100&resize=100&ssl=1 100w, https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/629046/original/file-20241030-17-xyyxam.jpg?ssl=1&w=150&resize=150&ssl=1 150w, https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/629046/original/file-20241030-17-xyyxam.jpg?ssl=1&w=240&resize=240&ssl=1 240w, https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/629046/original/file-20241030-17-xyyxam.jpg?ssl=1&w=320&resize=320&ssl=1 320w, https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/629046/original/file-20241030-17-xyyxam.jpg?ssl=1&w=500&resize=500&ssl=1 500w, https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/629046/original/file-20241030-17-xyyxam.jpg?ssl=1&w=640&resize=640&ssl=1 640w, https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/629046/original/file-20241030-17-xyyxam.jpg?ssl=1&w=800&resize=800&ssl=1 800w, https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/629046/original/file-20241030-17-xyyxam.jpg?ssl=1&w=1024&resize=1024&ssl=1 1024w, https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/629046/original/file-20241030-17-xyyxam.jpg?ssl=1&w=1280&resize=1280&ssl=1 1280w, https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/629046/original/file-20241030-17-xyyxam.jpg?ssl=1&w=1600&resize=1600&ssl=1 1600w" fifu-data-src="https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/629046/original/file-20241030-17-xyyxam.jpg?ssl=1" /></p>
<p data-sourcepos="56:1-57:123">Nouveaux traitements Pour moi et d&rsquo;autres scientifiques étudiant les condensats biomoléculaires, il est passionnant de rêver à la façon dont ces entités qui enfreignent les règles changeront notre perspective sur le fonctionnement de la biologie. Les condensats changent déjà notre façon de penser les maladies humaines comme Alzheimer, Huntington et Lou Gehrig.</p>
<p data-sourcepos="59:1-59:292">À cette fin, les chercheurs développent plusieurs nouvelles approches pour manipuler les condensats à des fins médicales, comme de nouveaux médicaments qui peuvent promouvoir ou dissoudre les condensats. Reste à savoir si cette nouvelle approche du traitement des maladies portera ses fruits.</p>
<p data-sourcepos="61:1-61:162">À long terme, je ne serais pas surpris que chaque condensat biomoléculaire se voit finalement attribuer une fonction particulière. Si cela se produit, vous pouvez parier que les étudiants en biologie du secondaire auront encore plus à apprendre &#8211; ou à se plaindre &#8211; dans leurs cours de biologie d&rsquo;introduction.</p>
<p>L’article <a href="/de-minuscules-organes-caches-dans-nos-cellules-pourraient-remettre-en-question-les-origines-de-la-vie/">De minuscules « organes » cachés dans nos cellules pourraient remettre en question les origines de la vie</a> est apparu en premier sur <a href="/">pense</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/de-minuscules-organes-caches-dans-nos-cellules-pourraient-remettre-en-question-les-origines-de-la-vie/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<media:content url="https://www.sciencealert.com/images/2024/11/cell_organelles.jpg" medium="image"></media:content>
				</item>
		<item>
		<title>Une étape du sommeil semble être critique pour réduire le risque de démence</title>
		<link>/une-etape-du-sommeil-semble-etre-critique-pour-reduire-le-risque-de-demence/</link>
					<comments>/une-etape-du-sommeil-semble-etre-critique-pour-reduire-le-risque-de-demence/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[ApkF]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Dec 2024 09:15:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Santé]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=144</guid>

					<description><![CDATA[<p>Le risque de développer la démence peut augmenter avec l&#8217;âge si vous ne dormez pas suffisamment en ondes lentes. Les plus de 60 ans sont 27 % plus susceptibles de développer une démence s&#8217;ils perdent seulement 1 % de ce sommeil profond chaque année, selon une étude de 2023. Le sommeil à ondes lentes est &#8230;</p>
<p>L’article <a href="/une-etape-du-sommeil-semble-etre-critique-pour-reduire-le-risque-de-demence/">Une étape du sommeil semble être critique pour réduire le risque de démence</a> est apparu en premier sur <a href="/">pense</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p data-sourcepos="3:1-3:274">Le risque de développer la démence peut augmenter avec l&rsquo;âge si vous ne dormez pas suffisamment en ondes lentes. Les plus de 60 ans sont 27 % plus susceptibles de développer une démence s&rsquo;ils perdent seulement 1 % de ce sommeil profond chaque année, selon une étude de 2023.</p>
<p data-sourcepos="5:1-5:258">Le sommeil à ondes lentes est la troisième étape d&rsquo;un cycle de sommeil humain de 90 minutes, d&rsquo;une durée d&rsquo;environ 20 à 40 minutes. C&rsquo;est le stade le plus reposant, où les ondes cérébrales et le rythme cardiaque ralentissent et la pression artérielle baisse.</p>
<p data-sourcepos="7:1-7:372">Le sommeil profond renforce nos muscles, nos os et notre système immunitaire, et prépare notre cerveau à absorber plus d&rsquo;informations. Récemment, des recherches ont découvert que les personnes présentant des changements liés à la maladie d&rsquo;Alzheimer dans leur cerveau obtenaient de meilleurs résultats aux tests de mémoire lorsqu&rsquo;elles dormaient davantage en ondes lentes.</p>
<p data-sourcepos="9:1-9:367">« Le sommeil à ondes lentes, ou sommeil profond, soutient le cerveau vieillissant de nombreuses façons, et nous savons que le sommeil augmente l&rsquo;élimination des déchets métaboliques du cerveau, y compris en facilitant l&rsquo;élimination des protéines qui s&rsquo;agrègent dans la maladie d&rsquo;Alzheimer », a déclaré Matthew Pase, neuroscientifique à l&rsquo;Université Monash en Australie.</p>
<p data-sourcepos="11:1-11:236">« Cependant, à ce jour, nous ne connaissions pas le rôle du sommeil à ondes lentes dans le développement de la démence. Nos résultats suggèrent que la perte de sommeil à ondes lentes peut être un facteur de risque de démence modifiable. »</p>
<p data-sourcepos="13:1-13:276">Pase et ses collègues d&rsquo;Australie, du Canada et des États-Unis ont examiné 346 participants à l&rsquo;étude Framingham Heart Study qui avaient terminé deux études de sommeil nocturnes entre 1995 et 1998 et entre 2001 et 2003, avec une moyenne de cinq ans entre les périodes de test.</p>
<p data-sourcepos="13:1-13:276"><img decoding="async" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///ywAAAAAAQABAAACAUwAOw==" fifu-lazy="1" fifu-data-sizes="auto" fifu-data-srcset="https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/brain_waves_list-600x450.jpg?ssl=1&w=75&resize=75&ssl=1 75w, https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/brain_waves_list-600x450.jpg?ssl=1&w=100&resize=100&ssl=1 100w, https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/brain_waves_list-600x450.jpg?ssl=1&w=150&resize=150&ssl=1 150w, https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/brain_waves_list-600x450.jpg?ssl=1&w=240&resize=240&ssl=1 240w, https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/brain_waves_list-600x450.jpg?ssl=1&w=320&resize=320&ssl=1 320w, https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/brain_waves_list-600x450.jpg?ssl=1&w=500&resize=500&ssl=1 500w, https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/brain_waves_list-600x450.jpg?ssl=1&w=640&resize=640&ssl=1 640w, https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/brain_waves_list-600x450.jpg?ssl=1&w=800&resize=800&ssl=1 800w, https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/brain_waves_list-600x450.jpg?ssl=1&w=1024&resize=1024&ssl=1 1024w, https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/brain_waves_list-600x450.jpg?ssl=1&w=1280&resize=1280&ssl=1 1280w, https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/brain_waves_list-600x450.jpg?ssl=1&w=1600&resize=1600&ssl=1 1600w" class="aligncenter" fifu-data-src="https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/brain_waves_list-600x450.jpg?ssl=1" /></p>
<p data-sourcepos="15:1-15:384">Cette cohorte communautaire, qui n&rsquo;avait aucun antécédent de démence au moment de l&rsquo;étude de 2001-2003 et qui avait plus de 60 ans en 2020, a permis aux chercheurs d&rsquo;examiner le lien entre deux facteurs dans le temps en comparant les ensembles de données des deux études approfondies de polysomnographie du sommeil, puis en surveillant la démence parmi les participants jusqu&rsquo;en 2018.</p>
<p data-sourcepos="17:1-17:266">« Nous avons utilisé ces données pour examiner comment le sommeil à ondes lentes changeait avec l&rsquo;âge et si les changements du pourcentage de sommeil à ondes lentes étaient associés au risque de démence plus tard dans la vie jusqu&rsquo;à 17 ans plus tard », a déclaré Pase.</p>
<p data-sourcepos="19:1-19:131">Les ondes cérébrales peuvent être rapides (haut) ou lentes (bas) en fonction de notre état de conscience. (selvanegra/Getty Images)</p>
<p data-sourcepos="21:1-21:261">Au cours des 17 années de suivi, 52 cas de démence ont été enregistrés parmi les participants. Les niveaux de sommeil à ondes lentes des participants enregistrés dans les études du sommeil ont également été examinés pour établir un lien avec les cas de démence.</p>
<p data-sourcepos="23:1-23:158">Dans l&rsquo;ensemble, leur taux de sommeil à ondes lentes a diminué à partir de 60 ans, cette perte culminant entre 75 et 80 ans, puis se stabilisant par la suite.</p>
<p data-sourcepos="25:1-25:258">En comparant les première et deuxième études de sommeil des participants, les chercheurs ont découvert un lien entre chaque diminution d&rsquo;un point de pourcentage du sommeil à ondes lentes par an et une augmentation de 27 % du risque de développer une démence.</p>
<p data-sourcepos="27:1-27:122">Ce risque est passé à 32 % lorsqu&rsquo;ils se sont concentrés sur la maladie d&rsquo;Alzheimer, la forme la plus courante de démence.</p>
<p data-sourcepos="29:1-29:237">L&rsquo;étude Framingham Heart Study mesure plusieurs données de santé dans le temps, notamment la perte de volume de l&rsquo;hippocampe (un signe précoce de la maladie d&rsquo;Alzheimer) et les facteurs communs contribuant aux maladies cardiovasculaires.</p>
<p data-sourcepos="31:1-31:238">De faibles niveaux de sommeil à ondes lentes étaient liés à un risque plus élevé de maladie cardiovasculaire, à la prise de médicaments pouvant avoir un impact sur le sommeil et à la présence du gène APOE ε4, lié à la maladie d&rsquo;Alzheimer.</p>
<p data-sourcepos="33:1-33:192">« Nous avons constaté qu&rsquo;un facteur de risque génétique de la maladie d&rsquo;Alzheimer, mais pas le volume cérébral, était associé à des déclins accélérés du sommeil à ondes lentes », a déclaré Pase.</p>
<p data-sourcepos="35:1-35:350">Bien que ces associations soient claires, les auteurs notent que ce type d&rsquo;étude ne prouve pas que la perte de sommeil à ondes lentes provoque la démence, et il est possible que les processus cérébraux liés à la démence provoquent une perte de sommeil. Pour que ces facteurs soient pleinement compris, des recherches supplémentaires sont nécessaires.</p>
<p data-sourcepos="37:1-37:283">Nous pouvons certainement accorder la priorité à un sommeil suffisant entre-temps &#8211; c&rsquo;est important pour plus que le renforcement de notre mémoire. Il existe même des mesures que vous pouvez prendre pour augmenter vos chances d&rsquo;obtenir davantage de ce sommeil à ondes lentes crucial.</p>
<p data-sourcepos="39:1-39:42">L&rsquo;étude a été publiée dans JAMA Neurology.</p>
<p>L’article <a href="/une-etape-du-sommeil-semble-etre-critique-pour-reduire-le-risque-de-demence/">Une étape du sommeil semble être critique pour réduire le risque de démence</a> est apparu en premier sur <a href="/">pense</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/une-etape-du-sommeil-semble-etre-critique-pour-reduire-le-risque-de-demence/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<media:content url="https://www.sciencealert.com/images/2023/11/SeniorPersonSleepingInDaylight.jpg" medium="image"></media:content>
				</item>
		<item>
		<title>Les experts s&#8217;inquiètent du fait que des médicaments comme l&#8217;Ozempic pourraient entraîner une perte musculaire</title>
		<link>/les-experts-sinquietent-du-fait-que-des-medicaments-comme-lozempic-pourraient-entrainer-une-perte-musculaire/</link>
					<comments>/les-experts-sinquietent-du-fait-que-des-medicaments-comme-lozempic-pourraient-entrainer-une-perte-musculaire/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[ApkF]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Dec 2024 09:07:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Santé]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=132</guid>

					<description><![CDATA[<p>Des médicaments comme l&#8217;Ozempic et le Wegovy sont célèbres pour leurs bienfaits sur la perte de poids, mais certains scientifiques veulent en savoir plus sur l&#8217;impact de ces médicaments sur la perte musculaire. Dans un nouveau commentaire pour The Lancet, une équipe internationale met en garde contre le manque de recherche sur les effets des &#8230;</p>
<p>L’article <a href="/les-experts-sinquietent-du-fait-que-des-medicaments-comme-lozempic-pourraient-entrainer-une-perte-musculaire/">Les experts s&rsquo;inquiètent du fait que des médicaments comme l&rsquo;Ozempic pourraient entraîner une perte musculaire</a> est apparu en premier sur <a href="/">pense</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p data-sourcepos="3:1-3:24">Des médicaments comme l&rsquo;Ozempic et le Wegovy sont célèbres pour leurs bienfaits sur la perte de poids, mais certains scientifiques veulent en savoir plus sur l&rsquo;impact de ces médicaments sur la perte musculaire.</p>
<p data-sourcepos="5:1-5:149">Dans un nouveau commentaire pour The Lancet, une équipe internationale met en garde contre le manque de recherche sur les effets des agonistes des récepteurs du GLP-1 sur les muscles.</p>
<p data-sourcepos="7:1-7:92">Les auteurs reconnaissent que les agonistes du GLP-1 ont « montré des avantages substantiels » pour de nombreuses personnes dans le monde. Des études initiales montrent que les médicaments, qui ont été initialement approuvés pour traiter le diabète de type 2, peuvent également faciliter la perte de poids.</p>
<p data-sourcepos="9:1-9:177">Même ceux qui ne perdent pas de poids montrent une amélioration de la santé rénale et cardiaque, réduisant ainsi leur risque d&rsquo;accident vasculaire cérébral ou d&rsquo;arrêt cardiaque.</p>
<p data-sourcepos="11:1-11:220">Malgré toutes les bonnes nouvelles, les scientifiques sont préoccupés par les résultats préliminaires sur les agonistes du GLP-1, qui montrent des taux légèrement plus élevés de perte de tissu non graisseux par rapport à la perte de poids par des moyens non pharmacologiques.</p>
<p data-sourcepos="13:1-13:423">La perte de tissu sans graisse peut ne pas être entièrement représentative de la perte musculaire, et une perte de masse musculaire n&rsquo;est pas nécessairement une mauvaise chose pour la force ou le mouvement. Mais la diététicienne Carla Prado, les chercheurs biomédicaux Stuart Phillips et Steven Heymsfield, et la nutritionniste Cristina Gonzalez disent que nous ne pouvons pas le savoir avec certitude sans plus de preuves.</p>
<p data-sourcepos="15:1-15:138"><span class="animating">« Au moment de la rédaction,</span> il n&rsquo;y a aucune donnée permettant d&rsquo;établir si le traitement par agonistes des récepteurs du GLP-1 est associé à une fragilité physique ou à une perte de masse musculaire », écrit l&rsquo;équipe.</p>
<p data-sourcepos="17:1-17:173">« Ces effets nécessiteraient des études à long terme, qui ne sont pas encore disponibles, et les études menées à ce jour n&rsquo;étaient pas conçues pour répondre à ces questions. »</p>
<p data-sourcepos="19:1-19:209">Alors que les études initiales suggèrent que la force n&rsquo;est pas affectée par la perte de poids associée aux agonistes du GLP-1, les auteurs notent que la force « n&rsquo;est qu&rsquo;un aspect de l&rsquo;importance des muscles ».</p>
<p data-sourcepos="21:1-21:56">Au-delà du mouvement, expliquent-ils, les muscles jouent un rôle crucial dans le métabolisme de notre corps, notre fonction immunitaire et notre réponse au stress et aux traumatismes.</p>
<p data-sourcepos="23:1-23:112">En plus de tout cela, la masse musculaire aide également le corps à absorber le glucose en réponse à l&rsquo;insuline.</p>
<p data-sourcepos="25:1-25:264">Les chercheurs craignent que la perte musculaire ne puisse aggraver les facteurs de risque associés aux agonistes du GLP-1 chez certains patients, tels que le dysfonctionnement métabolique, l&rsquo;inflammation, une mauvaise alimentation et une faible activité physique.</p>
<p data-sourcepos="27:1-27:156">Compte tenu des risques, les auteurs concluent que « ces médicaments très efficaces devraient être utilisés de manière stratégique. Cette stratégie peut être accomplie avec des interventions nutritionnelles et d&rsquo;exercice simultanées ».</p>
<p data-sourcepos="29:1-29:313">Des études ont montré qu&rsquo;après une perte de poids, une diminution de la masse musculaire squelettique peut être partiellement compensée par une augmentation de l&rsquo;apport protéique ou de l&rsquo;exercice. Selon certaines estimations, l&rsquo;exercice de résistance peut en fait atténuer les pertes de masse maigre de 50 à 95 %.</p>
<p data-sourcepos="31:1-31:195">Ces résultats renforcent l&rsquo;idée que des programmes d&rsquo;exercice et des conseils nutritionnels devraient être prescrits en même temps que les agonistes du GLP-1 pour obtenir les meilleurs résultats.</p>
<p data-sourcepos="33:1-33:301">Typiquement, une fois qu&rsquo;une personne cesse de prendre ces médicaments coupe-faim, elle récupère environ les deux tiers de son poids perdu en un an. Cependant, dans un essai clinique récent, ceux qui ont participé à des programmes d&rsquo;exercice supervisé ont mieux réussi à maintenir leur perte de poids.</p>
<p data-sourcepos="35:1-35:275">« De plus », écrit l&rsquo;équipe, « des études en cours explorent des moyens de prévenir ou d&rsquo;atténuer la perte musculaire avec des médicaments&#8230; ce qui pourrait offrir des solutions pour préserver la masse musculaire chez les personnes subissant des traitements de perte de poids. »</p>
<p data-sourcepos="37:1-37:35">Le potentiel de perte musculaire ne signifie pas que les patients devraient arrêter de prendre des agonistes du GLP-1, mais étant donné l&rsquo;importance des muscles pour la santé humaine, les chercheurs soutiennent que nous devons en savoir plus.</p>
<p>L’article <a href="/les-experts-sinquietent-du-fait-que-des-medicaments-comme-lozempic-pourraient-entrainer-une-perte-musculaire/">Les experts s&rsquo;inquiètent du fait que des médicaments comme l&rsquo;Ozempic pourraient entraîner une perte musculaire</a> est apparu en premier sur <a href="/">pense</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/les-experts-sinquietent-du-fait-que-des-medicaments-comme-lozempic-pourraient-entrainer-une-perte-musculaire/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<media:content url="https://www.sciencealert.com/images/2024/10/OzempicMuscle.jpg" medium="image"></media:content>
				</item>
		<item>
		<title>L&#8217;étonnante histoire de la guérison par la lumière : du culte du Soleil à la science moderne</title>
		<link>/letonnante-histoire-de-la-guerison-par-la-lumiere-du-culte-du-soleil-a-la-science-moderne/</link>
					<comments>/letonnante-histoire-de-la-guerison-par-la-lumiere-du-culte-du-soleil-a-la-science-moderne/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[ApkF]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Dec 2024 09:06:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Santé]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=129</guid>

					<description><![CDATA[<p>Pendant des millénaires, les humains ont eu une source de lumière évidente et fiable : le Soleil, et nous savions que le Soleil était essentiel à notre survie. C&#8217;est peut-être pourquoi les religions anciennes &#8211; comme celles d&#8217;Égypte, de Grèce, du Moyen-Orient, d&#8217;Inde, d&#8217;Asie et d&#8217;Amérique centrale et du Sud &#8211; impliquaient le culte du &#8230;</p>
<p>L’article <a href="/letonnante-histoire-de-la-guerison-par-la-lumiere-du-culte-du-soleil-a-la-science-moderne/">L&rsquo;étonnante histoire de la guérison par la lumière : du culte du Soleil à la science moderne</a> est apparu en premier sur <a href="/">pense</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p data-sourcepos="3:1-3:159">Pendant des millénaires, les humains ont eu une source de lumière évidente et fiable : le Soleil, et nous savions que le Soleil était essentiel à notre survie.</p>
<p data-sourcepos="5:1-5:183">C&rsquo;est peut-être pourquoi les religions anciennes &#8211; comme celles d&rsquo;Égypte, de Grèce, du Moyen-Orient, d&rsquo;Inde, d&rsquo;Asie et d&rsquo;Amérique centrale et du Sud &#8211; impliquaient le culte du Soleil.</p>
<p data-sourcepos="7:1-7:172">Les religions anciennes étaient également souvent liées à la guérison. Les personnes malades se tournaient vers le chaman, le prêtre ou la prêtresse pour obtenir de l&rsquo;aide.</p>
<p data-sourcepos="9:1-9:110">Bien que les peuples anciens aient utilisé le Soleil pour guérir, ce n&rsquo;est peut-être pas comme vous le pensez.</p>
<p data-sourcepos="11:1-11:161">Depuis lors, nous avons utilisé la lumière pour guérir de plusieurs façons. Certaines que vous pourriez reconnaître aujourd&rsquo;hui, d&rsquo;autres semblent plus magiques.</p>
<p data-sourcepos="13:1-13:150">Le culte du Soleil &#8211; comme celui du dieu grec Helios &#8211; était commun à de nombreuses cultures. (Neoclassicism Enthusiast/Wikimedia Commons/CC BY-NC-SA)</p>
<p data-sourcepos="15:1-15:41">Des onguents chauffants au bain de soleil</p>
<p data-sourcepos="17:1-17:233">Il n&rsquo;y a pas beaucoup de preuves aujourd&rsquo;hui que les peuples anciens croyaient que la lumière du soleil elle-même pouvait guérir la maladie. Au lieu de cela, il y a plus de preuves qu&rsquo;ils ont utilisé la chaleur du Soleil pour guérir.</p>
<p data-sourcepos="19:1-19:169">Le Papyrus Ebers est un ancien rouleau médical égyptien datant d&rsquo;environ 1500 avant notre ère. Il contient une recette d&rsquo;onguent pour « rendre les tendons […] flexibles ».</p>
<p data-sourcepos="21:1-21:160">L&rsquo;onguent était composé de vin, d&rsquo;oignon, de suie, de fruits et d&rsquo;extraits d&rsquo;arbre d&rsquo;encens et de myrrhe. Une fois appliqué, la personne était « mise au soleil ».</p>
<p data-sourcepos="23:1-23:139">Le Papyrus Ebers, de l&rsquo;Égypte ancienne, contenait des recettes d&rsquo;onguents qui devaient être réchauffés par le soleil. (Wellcome Collection)</p>
<p data-sourcepos="25:1-25:354">D&rsquo;autres recettes, pour traiter la toux par exemple, impliquaient de mettre les ingrédients dans un récipient et de le laisser reposer au soleil. C&rsquo;est probablement pour le réchauffer et l&rsquo;aider à infuser plus fortement. La même technique se retrouve dans les écrits médicaux attribués au médecin grec Hippocrate, qui a vécu vers 450-380 avant notre ère.</p>
<p><img decoding="async" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///ywAAAAAAQABAAACAUwAOw==" fifu-lazy="1" fifu-data-sizes="auto" fifu-data-srcset="https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/614104/original/file-20240818-17-446n00.jpg?ssl=1&w=75&resize=75&ssl=1 75w, https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/614104/original/file-20240818-17-446n00.jpg?ssl=1&w=100&resize=100&ssl=1 100w, https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/614104/original/file-20240818-17-446n00.jpg?ssl=1&w=150&resize=150&ssl=1 150w, https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/614104/original/file-20240818-17-446n00.jpg?ssl=1&w=240&resize=240&ssl=1 240w, https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/614104/original/file-20240818-17-446n00.jpg?ssl=1&w=320&resize=320&ssl=1 320w, https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/614104/original/file-20240818-17-446n00.jpg?ssl=1&w=500&resize=500&ssl=1 500w, https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/614104/original/file-20240818-17-446n00.jpg?ssl=1&w=640&resize=640&ssl=1 640w, https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/614104/original/file-20240818-17-446n00.jpg?ssl=1&w=800&resize=800&ssl=1 800w, https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/614104/original/file-20240818-17-446n00.jpg?ssl=1&w=1024&resize=1024&ssl=1 1024w, https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/614104/original/file-20240818-17-446n00.jpg?ssl=1&w=1280&resize=1280&ssl=1 1280w, https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/614104/original/file-20240818-17-446n00.jpg?ssl=1&w=1600&resize=1600&ssl=1 1600w" fifu-data-src="https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/614104/original/file-20240818-17-446n00.jpg?ssl=1" /></p>
<p data-sourcepos="27:1-27:257">Le médecin Arétée, actif vers 150 après JC dans ce qui est maintenant la Turquie moderne, a écrit que la lumière du soleil pouvait guérir les cas chroniques de ce qu&rsquo;il appelait la « léthargie », mais que nous reconnaîtrions aujourd&rsquo;hui comme une dépression :</p>
<p data-sourcepos="29:1-29:198">Les léthargiques doivent être couchés à la lumière et exposés aux rayons du Soleil (car la maladie est sombre); et dans un endroit plutôt chaud, car la cause est une congélation de la chaleur innée.</p>
<p data-sourcepos="31:1-31:192">Le savant islamique classique Ibn Sina (980-1037 CE) a décrit les effets bénéfiques du bain de soleil sur la santé (à une époque où nous ne connaissions pas le lien avec le cancer de la peau).</p>
<p data-sourcepos="33:1-33:245">Dans le Livre I du Canon de la médecine, il disait que le soleil chaud aidait à tout, de la flatulence à l&rsquo;asthme en passant par l&rsquo;hystérie. Il a également déclaré que le Soleil « revitalise le cerveau » et est bénéfique pour « clarifier l&rsquo;utérus ».</p>
<p data-sourcepos="35:1-35:63">Il était parfois difficile de distinguer la science de la magie</p>
<p data-sourcepos="37:1-37:175">Toutes les méthodes de guérison décrites jusqu&rsquo;à présent dépendent davantage de la chaleur du Soleil que de sa lumière. Mais qu&rsquo;en est-il de guérir avec la lumière elle-même ?</p>
<p data-sourcepos="39:1-39:132">Le mystique et visionnaire allemand Jakob Lorber croyait que la lumière du soleil guérissait à peu près tout. (Merkur Pub Co/Biblio)</p>
<p data-sourcepos="41:1-41:146">Le scientifique anglais Sir Isaac Newton (1642-1727) savait que l&rsquo;on pouvait « diviser » la lumière du soleil en un spectre de couleurs arc-en-ciel.</p>
<p><img decoding="async" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///ywAAAAAAQABAAACAUwAOw==" fifu-lazy="1" fifu-data-sizes="auto" fifu-data-srcset="https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/614103/original/file-20240818-17-v4up1i.jpg?ssl=1&w=75&resize=75&ssl=1 75w, https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/614103/original/file-20240818-17-v4up1i.jpg?ssl=1&w=100&resize=100&ssl=1 100w, https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/614103/original/file-20240818-17-v4up1i.jpg?ssl=1&w=150&resize=150&ssl=1 150w, https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/614103/original/file-20240818-17-v4up1i.jpg?ssl=1&w=240&resize=240&ssl=1 240w, https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/614103/original/file-20240818-17-v4up1i.jpg?ssl=1&w=320&resize=320&ssl=1 320w, https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/614103/original/file-20240818-17-v4up1i.jpg?ssl=1&w=500&resize=500&ssl=1 500w, https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/614103/original/file-20240818-17-v4up1i.jpg?ssl=1&w=640&resize=640&ssl=1 640w, https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/614103/original/file-20240818-17-v4up1i.jpg?ssl=1&w=800&resize=800&ssl=1 800w, https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/614103/original/file-20240818-17-v4up1i.jpg?ssl=1&w=1024&resize=1024&ssl=1 1024w, https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/614103/original/file-20240818-17-v4up1i.jpg?ssl=1&w=1280&resize=1280&ssl=1 1280w, https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/614103/original/file-20240818-17-v4up1i.jpg?ssl=1&w=1600&resize=1600&ssl=1 1600w" fifu-data-src="https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/614103/original/file-20240818-17-v4up1i.jpg?ssl=1" /></p>
<p data-sourcepos="43:1-43:118">Cette découverte et bien d&rsquo;autres ont radicalement changé les idées sur la guérison au cours des 200 années suivantes.</p>
<p data-sourcepos="45:1-45:113">Mais alors que de nouvelles idées fleurissaient, il était parfois difficile de distinguer la science de la magie.</p>
<p data-sourcepos="47:1-47:229">Par exemple, le mystique et visionnaire allemand Jakob Lorber (1800-1864) croyait que la lumière du soleil était le meilleur remède à presque tout. Son livre de 1851, The Healing Power of Sunlight, était toujours imprimé en 1997.</p>
<p data-sourcepos="49:1-49:194">La réformatrice de la santé publique Florence Nightingale (1820-1910) croyait également au pouvoir de la lumière du soleil. Dans son célèbre livre Notes on Nursing, elle disait de ses patients :</p>
<p data-sourcepos="51:1-51:118">après leur besoin d&rsquo;air frais, leur besoin de lumière […] pas seulement de lumière, mais de lumière directe du soleil.</p>
<p data-sourcepos="53:1-53:237">Nightingale croyait également que la lumière du soleil était l&rsquo;ennemi naturel des bactéries et des virus. Elle semble au moins partiellement correcte. La lumière du soleil peut tuer certaines, mais pas toutes, les bactéries et les virus.</p>
<p data-sourcepos="55:1-55:301">La chromothérapie &#8211; un moyen de guérison basé sur les couleurs et la lumière &#8211; a émergé pendant cette période. Bien que certains de ses partisans affirment que l&rsquo;utilisation de la lumière colorée pour la guérison remonte à l&rsquo;Égypte ancienne, il est difficile de trouver des preuves de cela maintenant.</p>
<p data-sourcepos="57:1-57:180">Le livre de 1878 The Principles of Light and Color a ouvert la voie à la guérison avec différentes lumières colorées. (Getty Research Institute/Internet Archive Book Images/Flickr)</p>
<p data-sourcepos="59:1-59:302">La chromothérapie moderne doit beaucoup à l&rsquo;esprit fertile du médecin Edwin Babbitt (1828-1905) des États-Unis. Le livre de Babbitt de 1878, The Principles of Light and Color, était basé sur des expériences avec la lumière colorée et ses propres visions et idées clairvoyantes. Il est toujours imprimé.</p>
<p><img decoding="async" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///ywAAAAAAQABAAACAUwAOw==" fifu-lazy="1" fifu-data-sizes="auto" fifu-data-srcset="https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/615264/original/file-20240823-16-ylkz1w.png?ssl=1&w=75&resize=75&ssl=1 75w, https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/615264/original/file-20240823-16-ylkz1w.png?ssl=1&w=100&resize=100&ssl=1 100w, https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/615264/original/file-20240823-16-ylkz1w.png?ssl=1&w=150&resize=150&ssl=1 150w, https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/615264/original/file-20240823-16-ylkz1w.png?ssl=1&w=240&resize=240&ssl=1 240w, https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/615264/original/file-20240823-16-ylkz1w.png?ssl=1&w=320&resize=320&ssl=1 320w, https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/615264/original/file-20240823-16-ylkz1w.png?ssl=1&w=500&resize=500&ssl=1 500w, https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/615264/original/file-20240823-16-ylkz1w.png?ssl=1&w=640&resize=640&ssl=1 640w, https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/615264/original/file-20240823-16-ylkz1w.png?ssl=1&w=800&resize=800&ssl=1 800w, https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/615264/original/file-20240823-16-ylkz1w.png?ssl=1&w=1024&resize=1024&ssl=1 1024w, https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/615264/original/file-20240823-16-ylkz1w.png?ssl=1&w=1280&resize=1280&ssl=1 1280w, https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/615264/original/file-20240823-16-ylkz1w.png?ssl=1&w=1600&resize=1600&ssl=1 1600w" fifu-data-src="https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/615264/original/file-20240823-16-ylkz1w.png?ssl=1" /></p>
<p data-sourcepos="61:1-61:261">Babbitt a inventé une fenêtre en vitrail portable appelée Chromolume, conçue pour rétablir l&rsquo;équilibre de l&rsquo;énergie colorée naturelle du corps. S&rsquo;asseoir pendant des périodes déterminées sous les lumières colorées de la fenêtre était censé rétablir votre santé.</p>
<p data-sourcepos="63:1-63:157">L&rsquo;entrepreneur indien Dinshah Ghadiali (1873-1966) a lu à ce sujet, a déménagé aux États-Unis et a inventé son propre instrument, le Spectro-Chrome, en 1920.</p>
<p data-sourcepos="65:1-65:240">La théorie derrière le Spectro-Chrome était que le corps humain était composé de quatre éléments &#8211; oxygène (bleu), hydrogène (rouge), azote (vert) et carbone (jaune). Lorsque ces couleurs étaient déséquilibrées, cela provoquait une maladie.</p>
<p data-sourcepos="67:1-67:245">Certaines séances d&rsquo;une heure avec le Spectro-Chrome rétabliraient l&rsquo;équilibre et la santé. En utilisant sa lumière verte, par exemple, vous pourriez prétendument aider votre glande pituitaire, tandis que la lumière jaune aidait votre digestion.</p>
<p data-sourcepos="69:1-69:108">En 1946, Ghadiali avait gagné environ un million de dollars grâce aux ventes de cet appareil aux États-Unis.</p>
<p data-sourcepos="71:1-71:16">Et aujourd&rsquo;hui ?</p>
<p data-sourcepos="73:1-73:153">Bien que certains de ces traitements semblent bizarres, nous savons maintenant que certaines lumières colorées traitent certaines maladies et affections.</p>
<p data-sourcepos="75:1-75:390">La photothérapie à la lumière bleue est utilisée pour traiter les nouveau-nés atteints de jaunisse à l&rsquo;hôpital. Les personnes atteintes de trouble affectif saisonnier (parfois appelé dépression hivernale) peuvent être traitées par une exposition régulière à la lumière blanche ou bleue. Et la lumière ultraviolette est utilisée pour traiter les affections cutanées, telles que le psoriasis.</p>
<p data-sourcepos="77:1-77:219">Aujourd&rsquo;hui, la luminothérapie a même fait son chemin dans l&rsquo;industrie de la beauté. Les masques faciaux LED, avec l&rsquo;approbation des célébrités, promettent de combattre l&rsquo;acné et de réduire les signes du vieillissement.</p>
<p data-sourcepos="79:1-79:193">Mais comme toutes les formes de lumière, l&rsquo;exposition à celle-ci présente à la fois des risques et des avantages. Dans le cas de ces masques faciaux LED, ils pourraient perturber votre sommeil.</p>
<p>L’article <a href="/letonnante-histoire-de-la-guerison-par-la-lumiere-du-culte-du-soleil-a-la-science-moderne/">L&rsquo;étonnante histoire de la guérison par la lumière : du culte du Soleil à la science moderne</a> est apparu en premier sur <a href="/">pense</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/letonnante-histoire-de-la-guerison-par-la-lumiere-du-culte-du-soleil-a-la-science-moderne/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<media:content url="https://www.sciencealert.com/images/2024/11/HandInAirInFrontOfSunlight.jpg" medium="image"></media:content>
				</item>
		<item>
		<title>Une étude géante lie la consommation de café à presque deux années de vie supplémentaires</title>
		<link>/une-etude-geante-lie-la-consommation-de-cafe-a-presque-deux-annees-de-vie-supplementaires/</link>
					<comments>/une-etude-geante-lie-la-consommation-de-cafe-a-presque-deux-annees-de-vie-supplementaires/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[ApkF]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Dec 2024 09:02:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Santé]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=126</guid>

					<description><![CDATA[<p>Beaucoup d&#8217;entre nous apprécions une tasse de café (ou quatre) pour nous réveiller pendant la journée, et de nouvelles recherches suggèrent que cette boisson populaire pourrait apporter de nombreux avantages, notamment la possibilité de vivre une vie plus longue et plus saine. Une équipe de l&#8217;Université de Coimbra au Portugal a examiné 85 études précédentes &#8230;</p>
<p>L’article <a href="/une-etude-geante-lie-la-consommation-de-cafe-a-presque-deux-annees-de-vie-supplementaires/">Une étude géante lie la consommation de café à presque deux années de vie supplémentaires</a> est apparu en premier sur <a href="/">pense</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p data-sourcepos="3:1-3:277">Beaucoup d&rsquo;entre nous apprécions une tasse de café (ou quatre) pour nous réveiller pendant la journée, et de nouvelles recherches suggèrent que cette boisson populaire pourrait apporter de nombreux avantages, notamment la possibilité de vivre une vie plus longue et plus saine.</p>
<p data-sourcepos="5:1-5:247">Une équipe de l&rsquo;Université de Coimbra au Portugal a examiné 85 études précédentes impliquant des participants d&rsquo;Europe, des Amériques, d&rsquo;Australie et d&rsquo;Asie, analysant la relation entre le café et les taux de mortalité et les indicateurs de santé.</p>
<p data-sourcepos="7:1-7:289">Dans l&rsquo;ensemble, leur analyse suggère que boire environ trois tasses de café par jour est lié à 1,84 année de vie supplémentaire en moyenne, la consommation régulière étant également associée à une augmentation de l&rsquo;espérance de vie en bonne santé (temps passé à vivre sans maladie grave).</p>
<p data-sourcepos="9:1-9:136">Les chercheurs ont examiné la relation du café avec les principaux indicateurs de santé. (Lopes et Cunha, Ageing Research Reviews, 2024)</p>
<p data-sourcepos="11:1-11:187">« Les recommandations cliniques traditionnelles ont parfois négligé le rôle du café dans le vieillissement en santé », déclare le neuroscientifique Rodrigo Cunha de l&rsquo;Université de Coimbra.</p>
<p data-sourcepos="13:1-13:293">« Notre revue souligne le rôle que la consommation régulière et modérée de café peut jouer dans la médiation contre les mécanismes biologiques qui ralentissent naturellement ou échouent à mesure que nous vieillissons &#8211; déclenchant une gamme de problèmes de santé potentiels et de comorbidités. »</p>
<p data-sourcepos="13:1-13:293"><img decoding="async" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///ywAAAAAAQABAAACAUwAOw==" fifu-lazy="1" fifu-data-sizes="auto" fifu-data-srcset="https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/12/HealthWheel-600x600.jpg?ssl=1&w=75&resize=75&ssl=1 75w, https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/12/HealthWheel-600x600.jpg?ssl=1&w=100&resize=100&ssl=1 100w, https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/12/HealthWheel-600x600.jpg?ssl=1&w=150&resize=150&ssl=1 150w, https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/12/HealthWheel-600x600.jpg?ssl=1&w=240&resize=240&ssl=1 240w, https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/12/HealthWheel-600x600.jpg?ssl=1&w=320&resize=320&ssl=1 320w, https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/12/HealthWheel-600x600.jpg?ssl=1&w=500&resize=500&ssl=1 500w, https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/12/HealthWheel-600x600.jpg?ssl=1&w=640&resize=640&ssl=1 640w, https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/12/HealthWheel-600x600.jpg?ssl=1&w=800&resize=800&ssl=1 800w, https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/12/HealthWheel-600x600.jpg?ssl=1&w=1024&resize=1024&ssl=1 1024w, https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/12/HealthWheel-600x600.jpg?ssl=1&w=1280&resize=1280&ssl=1 1280w, https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/12/HealthWheel-600x600.jpg?ssl=1&w=1600&resize=1600&ssl=1 1600w" class="aligncenter" fifu-data-src="https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/12/HealthWheel-600x600.jpg?ssl=1" /></p>
<p data-sourcepos="15:1-15:286">Avec autant d&rsquo;études incluses ici, il y a beaucoup de variables &#8211; comme les types de café consommés, la démographie des personnes impliquées et la durée des études. Les avantages varieront d&rsquo;un individu à l&rsquo;autre, et il est probable que ces avantages ne sont pas uniquement dus au café.</p>
<p data-sourcepos="17:1-17:241">Cependant, il existe une relation légère mais notable entre ces études entre la consommation de café et une meilleure santé. Avec des centaines de milliers de volontaires impliqués au total, l&rsquo;étendue de la recherche est l&rsquo;une de ses forces.</p>
<p data-sourcepos="19:1-19:255">Des indicateurs de santé tels que l&rsquo;inflammation et le métabolisme ont été analysés, tandis que les chercheurs ont également tenu compte de facteurs tels que le tabagisme et la consommation d&rsquo;alcool pour mieux isoler les effets de la consommation de café.</p>
<p data-sourcepos="21:1-21:480">« La consommation régulière de café semble associée à une préservation des fonctions musculaires, cardiovasculaires, mentales et immunitaires », écrivent les chercheurs dans leur article publié, « et semble inversement associée à l&rsquo;incidence des maladies les plus fréquentes affectant les personnes âgées telles que les maladies cardiovasculaires et respiratoires, les accidents vasculaires cérébraux, certains cancers, le diabète, la démence, la dépression majeure ou la fragilité. »</p>
<p data-sourcepos="23:1-23:291">Il est important de noter que bon nombre de ces études portaient sur la consommation de café autodéclarée et que la recherche a été financée par l&rsquo;Institut pour l&rsquo;information scientifique du café &#8211; une organisation à but non lucratif soutenue par de grandes sociétés internationales de café.</p>
<p data-sourcepos="25:1-25:225">Cela ne prouve pas non plus un lien de cause à effet direct &#8211; il y a trop d&rsquo;autres facteurs potentiellement impliqués pour dire que le café et la caféine sont seuls responsables d&rsquo;une vie plus longue et d&rsquo;une meilleure santé.</p>
<p data-sourcepos="27:1-27:242">Ces statistiques s&rsquo;inscrivent cependant dans des recherches antérieures, montrant comment le café peut potentiellement protéger contre les maladies cardiaques, compenser les effets négatifs de la sédentarité et ajouter des années à votre vie.</p>
<p data-sourcepos="29:1-29:286">« Nous savons que la population mondiale vieillit plus vite que jamais, c&rsquo;est pourquoi il est de plus en plus important d&rsquo;explorer les interventions alimentaires qui peuvent permettre aux gens non seulement de vivre plus longtemps, mais aussi de vivre en meilleure santé », déclare Cunha.</p>
<p>L’article <a href="/une-etude-geante-lie-la-consommation-de-cafe-a-presque-deux-annees-de-vie-supplementaires/">Une étude géante lie la consommation de café à presque deux années de vie supplémentaires</a> est apparu en premier sur <a href="/">pense</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/une-etude-geante-lie-la-consommation-de-cafe-a-presque-deux-annees-de-vie-supplementaires/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<media:content url="https://www.sciencealert.com/images/2024/12/CoffeePour.jpg" medium="image"></media:content>
				</item>
		<item>
		<title>A Promising New Malaria Vaccine Delivered by Mosquito Bite</title>
		<link>/a-promising-new-malaria-vaccine-delivered-by-mosquito-bite/</link>
					<comments>/a-promising-new-malaria-vaccine-delivered-by-mosquito-bite/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[ApkF]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Dec 2024 08:53:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Santé]]></category>
		<category><![CDATA[https://www.sciencealert.com/images/2024/11/MosquitoBite.jpg]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=114</guid>

					<description><![CDATA[<p>Mosquitoes, often associated with spreading malaria, could now become a tool to prevent it. Scientists have successfully used mosquitoes to administer a promising new vaccine that offers significantly better protection against the disease than existing options. This innovative vaccine, a second-generation version, has shown remarkable results: eight out of nine young adults vaccinated were protected &#8230;</p>
<p>L’article <a href="/a-promising-new-malaria-vaccine-delivered-by-mosquito-bite/">A Promising New Malaria Vaccine Delivered by Mosquito Bite</a> est apparu en premier sur <a href="/">pense</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p data-sourcepos="3:1-3:265"><strong>Mosquitoes, often associated with spreading malaria, could now become a tool to prevent it.</strong> Scientists have successfully used mosquitoes to administer a promising new vaccine that offers significantly better protection against the disease than existing options.</p>
<p data-sourcepos="5:1-5:240">This innovative vaccine, a second-generation version, has shown remarkable results: eight out of nine young adults vaccinated were protected from malaria, a significant improvement over the one in eight success rate of the previous vaccine.</p>
<p data-sourcepos="7:1-7:362"><strong>The vaccine, developed by researchers from Leiden University and Radboud University in the Netherlands, employs a genetically weakened version of the <em>Plasmodium falciparum</em> parasite, the culprit behind malaria in humans.</strong> This modified parasite, known as GA2, is incapable of causing the disease but effectively primes the body&rsquo;s immune system to combat it.</p>
<p data-sourcepos="9:1-9:337">« These weakened parasites are delivered through a mosquito bite and reach the human liver as usual, » explains vaccinologist Meta Roestenberg from Leiden University. « However, due to the deactivated gene, the parasite cannot complete its development in the liver, preventing it from entering the bloodstream and causing disease symptoms. »</p>
<p data-sourcepos="9:1-9:337"><img decoding="async" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///ywAAAAAAQABAAACAUwAOw==" fifu-lazy="1" fifu-data-sizes="auto" fifu-data-srcset="https://i3.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/VaccineChart-600x434.jpg?ssl=1&w=75&resize=75&ssl=1 75w, https://i3.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/VaccineChart-600x434.jpg?ssl=1&w=100&resize=100&ssl=1 100w, https://i3.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/VaccineChart-600x434.jpg?ssl=1&w=150&resize=150&ssl=1 150w, https://i3.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/VaccineChart-600x434.jpg?ssl=1&w=240&resize=240&ssl=1 240w, https://i3.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/VaccineChart-600x434.jpg?ssl=1&w=320&resize=320&ssl=1 320w, https://i3.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/VaccineChart-600x434.jpg?ssl=1&w=500&resize=500&ssl=1 500w, https://i3.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/VaccineChart-600x434.jpg?ssl=1&w=640&resize=640&ssl=1 640w, https://i3.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/VaccineChart-600x434.jpg?ssl=1&w=800&resize=800&ssl=1 800w, https://i3.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/VaccineChart-600x434.jpg?ssl=1&w=1024&resize=1024&ssl=1 1024w, https://i3.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/VaccineChart-600x434.jpg?ssl=1&w=1280&resize=1280&ssl=1 1280w, https://i3.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/VaccineChart-600x434.jpg?ssl=1&w=1600&resize=1600&ssl=1 1600w" class="aligncenter" fifu-data-src="https://i3.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/VaccineChart-600x434.jpg?ssl=1" /></p>
<p data-sourcepos="11:1-11:354">Intriguingly, the slower development of the GA2 parasite within the body seems to enhance its effectiveness. It takes nearly a week for <em>P. falciparum</em> to mature inside the liver with GA2, compared to just 24 hours with the previous version (GA1). This extended timeline allows the immune system more ample opportunity to recognize and combat the threat.</p>
<p data-sourcepos="13:1-13:250">The study revealed that the GA2 vaccine triggers a more robust and diverse immune response, potentially explaining its superior efficacy. Understanding the mechanisms behind this enhanced response will aid researchers in further refining the vaccine.</p>
<p data-sourcepos="15:1-15:188">While the vaccine was generally well-tolerated, with minor side effects like redness and itching at the bite site, all participants received a course of anti-malaria drugs after the study.</p>
<p data-sourcepos="17:1-17:344"><strong>While significant progress has been made in combating malaria, with strategies ranging from source reduction to human protection, the disease remains a major global health challenge.</strong> Nearly 250 million cases and hundreds of thousands of deaths are reported annually, and current vaccines offer limited protection, often waning after a year.</p>
<p data-sourcepos="19:1-19:205">While the mosquito bite delivery system is a valuable research tool, it&rsquo;s not a practical method for widespread vaccine deployment. Nevertheless, the success of the GA2 vaccine is a promising step forward.</p>
<p data-sourcepos="21:1-21:221">« The results of our trial with the new weakened GA2 parasite are highly encouraging, » says clinical microbiologist Matthew McCall from Radboud University. « We are now planning to test this vaccine in real-world settings. »</p>
<p>L’article <a href="/a-promising-new-malaria-vaccine-delivered-by-mosquito-bite/">A Promising New Malaria Vaccine Delivered by Mosquito Bite</a> est apparu en premier sur <a href="/">pense</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/a-promising-new-malaria-vaccine-delivered-by-mosquito-bite/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<media:content url="https://www.sciencealert.com/images/2024/11/MosquitoBite.jpg" medium="image"></media:content>
				</item>
		<item>
		<title>Une faible consommation de sucre dans les 1 000 premiers jours du bébé réduit le risque de maladies chroniques, selon une étude de l&#8217;époque de la guerre</title>
		<link>/une-faible-consommation-de-sucre-dans-les-1-000-premiers-jours-du-bebe-reduit-le-risque-de-maladies-chroniques-selon-une-etude-de-lepoque-de-la-guerre/</link>
					<comments>/une-faible-consommation-de-sucre-dans-les-1-000-premiers-jours-du-bebe-reduit-le-risque-de-maladies-chroniques-selon-une-etude-de-lepoque-de-la-guerre/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[ApkF]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 08 Dec 2024 17:55:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Santé]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=102</guid>

					<description><![CDATA[<p>La quantité de sucre dans l&#8217;alimentation des bébés et des tout-petits pourrait prédire leurs chances de développer un diabète de type 2 et une hypertension artérielle plus tard dans la vie. Des chercheurs de l&#8217;Université de Californie du Sud, de l&#8217;Université de Californie à Berkeley et de l&#8217;Université McGill au Canada ont utilisé une base &#8230;</p>
<p>L’article <a href="/une-faible-consommation-de-sucre-dans-les-1-000-premiers-jours-du-bebe-reduit-le-risque-de-maladies-chroniques-selon-une-etude-de-lepoque-de-la-guerre/">Une faible consommation de sucre dans les 1 000 premiers jours du bébé réduit le risque de maladies chroniques, selon une étude de l&rsquo;époque de la guerre</a> est apparu en premier sur <a href="/">pense</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p data-sourcepos="5:1-5:189">La quantité de sucre dans l&rsquo;alimentation des bébés et des tout-petits pourrait prédire leurs chances de développer un diabète de type 2 et une hypertension artérielle plus tard dans la vie.</p>
<p data-sourcepos="7:1-7:285">Des chercheurs de l&rsquo;Université de Californie du Sud, de l&rsquo;Université de Californie à Berkeley et de l&rsquo;Université McGill au Canada ont utilisé une base de données de recherche britannique pour étudier les effets à long terme de la consommation de sucre dans nos premières années de vie.</p>
<p data-sourcepos="9:1-9:294">En regroupant les données sur 60 183 personnes nées entre 1951 et 1956, l&rsquo;équipe a évalué la relation entre la santé et le rationnement du sucre en temps de guerre ; une restriction qui a pris fin au Royaume-Uni en 1953, donnant à l&rsquo;équipe une limite avant-après très utile pour la comparaison.</p>
<p data-sourcepos="11:1-11:250">De janvier 1940 à 1953, l&rsquo;adulte britannique moyen était limité à 41 grammes de sucre par jour, sans sucre autorisé pour les enfants de moins de deux ans. Une fois les restrictions assouplies, la consommation de sucre a de nouveau fortement augmenté.</p>
<p data-sourcepos="13:1-13:337">« Étudier les effets à long terme du sucre ajouté sur la santé est difficile car il est difficile de trouver des situations où les gens sont exposés comme par hasard à différents environnements nutritionnels tôt dans la vie et de les suivre pendant 50 à 60 ans », explique l&rsquo;économiste de l&rsquo;Université de Californie du Sud, Tadeja Gracner.</p>
<p data-sourcepos="15:1-15:102">« La fin du rationnement nous a fourni une nouvelle expérience naturelle pour surmonter ces problèmes. »</p>
<p data-sourcepos="17:1-17:84">Les collations sucrées plaisent souvent aux jeunes enfants. (Robert Anasch/Unsplash)</p>
<p data-sourcepos="19:1-19:320">Selon les données, les enfants soumis au rationnement du sucre au cours des 1 000 premiers jours de leur vie &#8211; commençant avant leur naissance &#8211; présentaient en moyenne un risque de développer un diabète de type 2 de 35 % inférieur à l&rsquo;âge adulte et un risque de 20 % inférieur de développer une hypertension artérielle.</p>
<p data-sourcepos="21:1-21:404">Même dans les cas où le rationnement a été levé alors que les bébés étaient encore dans le ventre de leur mère, le risque était nettement plus faible, représentant jusqu&rsquo;à un tiers de la réduction de risque globale. De plus, lorsque des problèmes de santé apparaissaient, leur apparition était plus susceptible d&rsquo;être retardée chez ceux dont la consommation de sucre avait été restreinte tôt dans la vie.</p>
<p data-sourcepos="23:1-23:184">« Ce qui est fascinant, c&rsquo;est que les niveaux de sucre autorisés pendant le rationnement reflètent les directives actuelles », explique l&rsquo;économiste Claire Boone, de l&rsquo;Université McGill.</p>
<p data-sourcepos="25:1-25:155">« Notre étude suggère que si les parents suivaient ces recommandations, cela pourrait entraîner des avantages significatifs pour la santé de leurs enfants. »</p>
<p data-sourcepos="27:1-27:338">Aussi frappants que soient les résultats, ils ne suffisent pas à prouver un lien de cause à effet direct. Bien que les chercheurs aient tenu compte d&rsquo;un certain nombre de facteurs potentiellement influents, les Britanniques ont connu une variété de changements culturels à partir des années 1950, pas seulement leur consommation de sucre.</p>
<p data-sourcepos="29:1-29:241">Néanmoins, il s&rsquo;agit d&rsquo;une preuve solide que le sucre tôt dans la vie &#8211; et même avant la naissance &#8211; est extrêmement influent. Ensuite, les chercheurs souhaitent étudier d&rsquo;éventuels liens entre le sucre et d&rsquo;autres maladies, comme le cancer.</p>
<p data-sourcepos="31:1-31:271">« Le sucre tôt dans la vie est le nouveau tabac, et nous devrions le traiter comme tel en demandant aux entreprises alimentaires de reformuler les aliments pour bébés avec des options plus saines », déclare Paul Gertler, économiste de l&rsquo;Université de Californie à Berkeley.</p>
<p data-sourcepos="33:1-33:109">« Nous devrions également taxer et réglementer la commercialisation des aliments sucrés destinés aux enfants. »</p>
<p>L’article <a href="/une-faible-consommation-de-sucre-dans-les-1-000-premiers-jours-du-bebe-reduit-le-risque-de-maladies-chroniques-selon-une-etude-de-lepoque-de-la-guerre/">Une faible consommation de sucre dans les 1 000 premiers jours du bébé réduit le risque de maladies chroniques, selon une étude de l&rsquo;époque de la guerre</a> est apparu en premier sur <a href="/">pense</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/une-faible-consommation-de-sucre-dans-les-1-000-premiers-jours-du-bebe-reduit-le-risque-de-maladies-chroniques-selon-une-etude-de-lepoque-de-la-guerre/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<media:content url="https://www.sciencealert.com/images/2023/04/Baby_drinking_from_bottle.jpg" medium="image"></media:content>
				</item>
		<item>
		<title>Seulement 5 minutes d&#8217;exercice supplémentaires par jour peuvent abaisser la tension artérielle, selon une étude</title>
		<link>/77-2/</link>
					<comments>/77-2/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[ApkF]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 08 Dec 2024 17:38:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Santé]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=77</guid>

					<description><![CDATA[<p>Une nouvelle étude a révélé que seulement cinq minutes d&#8217;exercice supplémentaires par jour, en plus de votre activité habituelle, pourraient suffire à faire baisser de manière notable votre tension artérielle. L&#8217;hypertension artérielle est caractérisée par une pression artérielle systolique (lorsque le cœur se contracte) de 140 millimètres de mercure (mmHg) ou plus et une pression &#8230;</p>
<p>L’article <a href="/77-2/">Seulement 5 minutes d&rsquo;exercice supplémentaires par jour peuvent abaisser la tension artérielle, selon une étude</a> est apparu en premier sur <a href="/">pense</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p data-sourcepos="5:1-5:209">Une nouvelle étude a révélé que seulement cinq minutes d&rsquo;exercice supplémentaires par jour, en plus de votre activité habituelle, pourraient suffire à faire baisser de manière notable votre tension artérielle.</p>
<p data-sourcepos="7:1-7:245">L&rsquo;hypertension artérielle est caractérisée par une pression artérielle systolique (lorsque le cœur se contracte) de 140 millimètres de mercure (mmHg) ou plus et une pression artérielle diastolique (lorsque le cœur se relâche) de 90 mmHg ou plus.</p>
<p data-sourcepos="9:1-9:244">Les données ont montré que seulement quelques minutes d&rsquo;activité physique intense, comme le cyclisme ou la montée d&rsquo;escaliers, pourraient réduire la pression artérielle systolique de 0,68 mmHg et la pression artérielle diastolique de 0,54 mmHg.</p>
<p data-sourcepos="11:1-11:183">Les chercheurs ont modélisé comment des changements dans les habitudes quotidiennes pourraient entraîner des changements de la tension artérielle. (Blodgett et al., Circulation, 2024)</p>
<p data-sourcepos="13:1-13:167">Également connue sous le nom d&rsquo;hypertension, cette maladie entraîne un risque accru de graves problèmes de santé, notamment de crises cardiaques et de lésions rénales.</p>
<p data-sourcepos="15:1-15:243">« La bonne nouvelle est que, quelle que soit votre capacité physique, il ne faut pas beaucoup de temps pour avoir un effet positif sur la tension artérielle », déclare Jo Blodgett, premier auteur et épidémiologiste à l&rsquo;University College London.</p>
<p data-sourcepos="15:1-15:243"><img decoding="async" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///ywAAAAAAQABAAACAUwAOw==" fifu-lazy="1" fifu-data-sizes="auto" fifu-data-srcset="https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/HypertensionChart.jpg?ssl=1&w=75&resize=75&ssl=1 75w, https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/HypertensionChart.jpg?ssl=1&w=100&resize=100&ssl=1 100w, https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/HypertensionChart.jpg?ssl=1&w=150&resize=150&ssl=1 150w, https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/HypertensionChart.jpg?ssl=1&w=240&resize=240&ssl=1 240w, https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/HypertensionChart.jpg?ssl=1&w=320&resize=320&ssl=1 320w, https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/HypertensionChart.jpg?ssl=1&w=500&resize=500&ssl=1 500w, https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/HypertensionChart.jpg?ssl=1&w=640&resize=640&ssl=1 640w, https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/HypertensionChart.jpg?ssl=1&w=800&resize=800&ssl=1 800w, https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/HypertensionChart.jpg?ssl=1&w=1024&resize=1024&ssl=1 1024w, https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/HypertensionChart.jpg?ssl=1&w=1280&resize=1280&ssl=1 1280w, https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/HypertensionChart.jpg?ssl=1&w=1600&resize=1600&ssl=1 1600w" fifu-data-src="https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/HypertensionChart.jpg?ssl=1" alt="Hypertension chart" /></p>
<p data-sourcepos="17:1-17:232">« Ce qui est unique dans notre variable d&rsquo;exercice, c&rsquo;est qu&rsquo;elle inclut toutes les activités de type exercice, de la montée des escaliers à une courte course à vélo, dont beaucoup peuvent être intégrées dans la routine quotidienne. »</p>
<p data-sourcepos="19:1-19:167">L&rsquo;étude était basée sur une semaine de données d&rsquo;activité et de mesures de la tension artérielle recueillies à l&rsquo;aide de dispositifs portables sur 14 761 participants.</p>
<p data-sourcepos="21:1-21:326">L&rsquo;activité quotidienne a été divisée en six types : sommeil, comportement sédentaire, marche lente, marche rapide, position debout et exercice vigoureux. Ces schémas quotidiens ont ensuite été référencés par rapport à la tension artérielle, en tenant compte de plusieurs autres influences potentielles (âge et sexe notamment).</p>
<p data-sourcepos="23:1-23:302">Les chercheurs ont ensuite calculé quelques scénarios de type « et si » &#8211; comment changer ces habitudes pourrait changer la tension artérielle. Par exemple, une amélioration de 2 mmHg de la PAS a été estimée si l&rsquo;exercice remplaçait 21 minutes de temps sédentaire ou 21 minutes de marche rapide par jour.</p>
<p data-sourcepos="25:1-25:291">« Pour ceux qui ne font pas beaucoup d&rsquo;exercice, la marche avait toujours des effets positifs sur la tension artérielle », déclare Blodgett. « Mais si vous voulez changer votre tension artérielle, mettre plus de pression sur le système cardiovasculaire par l&rsquo;exercice aura le plus grand effet. »</p>
<p data-sourcepos="27:1-27:350">En tant qu&rsquo;étude observationnelle impliquant de multiples variables, aucun lien de causalité direct ne peut être établi. Néanmoins, comme l&rsquo;équipe a analysé les données d&rsquo;un grand groupe de personnes, il y a une forte indication qu&rsquo;une petite quantité d&rsquo;exercice pourrait affecter la tension artérielle (ce que d&rsquo;autres études ont également suggéré).</p>
<p data-sourcepos="29:1-29:271">Compte tenu du temps relativement court nécessaire et de la variété d&rsquo;exercices simples qui font la différence, l&rsquo;équipe internationale à l&rsquo;origine de la recherche espère que ces résultats pourront aider les 1,28 milliard d&rsquo;adultes dans le monde souffrant d&rsquo;hypertension.</p>
<p data-sourcepos="31:1-31:454">« La découverte que faire aussi peu que cinq minutes d&rsquo;exercice supplémentaires par jour pourrait être associée à une baisse mesurable de la tension artérielle souligne à quel point de courtes périodes de mouvement d&rsquo;intensité plus élevée pourraient être puissantes pour la gestion de la tension artérielle », déclare Emmanuel Stamatakis, professeur d&rsquo;activité physique et de santé de la population à l&rsquo;Université de Sydney, co-auteur principal de l&rsquo;étude.</p>
<p>L’article <a href="/77-2/">Seulement 5 minutes d&rsquo;exercice supplémentaires par jour peuvent abaisser la tension artérielle, selon une étude</a> est apparu en premier sur <a href="/">pense</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/77-2/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<media:content url="https://www.sciencealert.com/images/2024/11/ManCycling.jpg" medium="image"></media:content>
				</item>
		<item>
		<title>Des scientifiques révèlent la quantité de sommeil nécessaire pour un « vieillissement réussi »</title>
		<link>/des-scientifiques-revelent-la-quantite-de-sommeil-necessaire-pour-un-vieillissement-reussi/</link>
					<comments>/des-scientifiques-revelent-la-quantite-de-sommeil-necessaire-pour-un-vieillissement-reussi/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[ApkF]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 08 Dec 2024 17:36:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Santé]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=74</guid>

					<description><![CDATA[<p>Nous souhaitons tous « vieillir avec succès », avec le moins de problèmes de santé possible. Une nouvelle étude suggère qu&#8217;obtenir plus de sept heures de sommeil par nuit pourrait grandement contribuer à atteindre cet objectif. L&#8217;étude a porté sur 3 306 participants âgés de 45 ans et plus, dont les habitudes de sommeil ont été enregistrées &#8230;</p>
<p>L’article <a href="/des-scientifiques-revelent-la-quantite-de-sommeil-necessaire-pour-un-vieillissement-reussi/">Des scientifiques révèlent la quantité de sommeil nécessaire pour un « vieillissement réussi »</a> est apparu en premier sur <a href="/">pense</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p data-sourcepos="5:1-5:225">Nous souhaitons tous « vieillir avec succès », avec le moins de problèmes de santé possible. Une nouvelle étude suggère qu&rsquo;obtenir plus de sept heures de sommeil par nuit pourrait grandement contribuer à atteindre cet objectif.</p>
<p data-sourcepos="7:1-7:395">L&rsquo;étude a porté sur 3 306 participants âgés de 45 ans et plus, dont les habitudes de sommeil ont été enregistrées en 2011, 2013 et 2015, suivies d&rsquo;un bilan de santé cinq ans plus tard. Les données, analysées par une équipe de l&rsquo;Université médicale de Wenzhou en Chine, ont montré que ceux qui dorment au moins sept heures par nuit ont tendance à avoir une meilleure santé plus tard dans la vie.</p>
<p data-sourcepos="9:1-9:281">« Le vieillissement réussi a été évalué en 2020 et défini comme l&rsquo;absence de maladies chroniques majeures, l&rsquo;absence de déficience physique, une fonction cognitive élevée, une bonne santé mentale et un engagement actif dans la vie », écrivent les chercheurs dans leur article publié.</p>
<p data-sourcepos="11:1-11:99">Les participants ont été divisés en cinq groupes de sommeil. (Tian et al., BMC Public Health, 2024)</p>
<p data-sourcepos="13:1-13:212">À la fin de la période d&rsquo;étude, seuls 455 individus (13,8 %) remplissaient tous les critères du vieillissement réussi. Parmi eux, 307 (environ les deux tiers) dormaient régulièrement plus de sept heures par nuit.</p>
<p data-sourcepos="15:1-15:360">Les participants ont été divisés en cinq groupes en fonction de leurs habitudes de sommeil sur quatre ans : stable long (8-9 heures de sommeil régulièrement), stable normal (7-8 heures régulièrement), décroissant (de plus de 8 à moins de 6 heures en moyenne), croissant (de moins de 6 à plus de 8 heures en moyenne), et stable court (5-6 heures régulièrement).</p>
<p data-sourcepos="17:1-17:243">Les chances de « vieillissement réussi » étaient significativement plus élevées dans les groupes stable long et stable normal (respectivement 17,1 % et 18,1 %) que dans les groupes décroissant (9,9 %), croissant (10,6 %) et stable court (8,8 %).</p>
<p data-sourcepos="19:1-19:88">Vieillissement réussi selon le schéma de sommeil. (Tian et al., BMC Public Health, 2024)</p>
<p data-sourcepos="21:1-21:248">« Par rapport aux participants ayant une trajectoire de durée de sommeil stable normale, ceux ayant une trajectoire stable basse et croissante avaient respectivement 36 % et 52 % de moins de chances de vieillir avec succès », écrivent les chercheurs.</p>
<p data-sourcepos="23:1-23:225">« Les participants ayant des trajectoires décroissantes présentaient également des chances plus faibles, bien que cela n&rsquo;ait pas été statistiquement significatif, probablement en raison de limitations de taille d&rsquo;échantillon. »</p>
<p data-sourcepos="25:1-25:198">L&rsquo;équipe a pris en compte des facteurs tels que le poids, la consommation d&rsquo;alcool et le sexe dans son analyse, bien que la nature de l&rsquo;étude ne puisse pas confirmer un lien de cause à effet direct.</p>
<p data-sourcepos="27:1-27:95">Ce qu&rsquo;elle offre, c&rsquo;est davantage de preuves de l&rsquo;importance d&rsquo;un sommeil cohérent et prolongé.</p>
<p data-sourcepos="29:1-29:294">Des recherches précédentes ont également souligné que sept heures par nuit pourraient être un point idéal pour le sommeil et un bon vieillissement. Nous savons également qu&rsquo;il existe des liens entre le sommeil et la protection contre un large éventail de problèmes de santé physique et mentale.</p>
<p data-sourcepos="31:1-31:247">La Chine, où la recherche a été menée, possède l&rsquo;une des populations vieillissantes les plus rapides de la planète, mais c&rsquo;est un problème très mondial. À mesure que le monde vieillit, nous devons veiller à ce qu&rsquo;il reste également en bonne santé.</p>
<p data-sourcepos="33:1-33:209">« Ces résultats soulignent que la privation chronique de sommeil, ainsi que les schémas de durée de sommeil croissante et décroissante, ne sont pas de simples changements liés à l&rsquo;âge », écrivent les chercheurs.</p>
<p data-sourcepos="35:1-35:116">« Au contraire, ils émergent comme des indicateurs cruciaux des obstacles à la poursuite d&rsquo;un vieillissement réussi. »</p>
<p>L’article <a href="/des-scientifiques-revelent-la-quantite-de-sommeil-necessaire-pour-un-vieillissement-reussi/">Des scientifiques révèlent la quantité de sommeil nécessaire pour un « vieillissement réussi »</a> est apparu en premier sur <a href="/">pense</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/des-scientifiques-revelent-la-quantite-de-sommeil-necessaire-pour-un-vieillissement-reussi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<media:content url="https://www.sciencealert.com/images/2024/11/LadySleeping.jpg" medium="image"></media:content>
				</item>
		<item>
		<title>Il y a une chose essentielle que nous pouvons faire pour garder les symptômes d&#8217;Alzheimer à distance</title>
		<link>/il-y-a-une-chose-essentielle-que-nous-pouvons-faire-pour-garder-les-symptomes-dalzheimer-a-distance/</link>
					<comments>/il-y-a-une-chose-essentielle-que-nous-pouvons-faire-pour-garder-les-symptomes-dalzheimer-a-distance/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[ApkF]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 08 Dec 2024 15:14:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Santé]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=70</guid>

					<description><![CDATA[<p>Le sommeil profond pourrait être la clé pour prévenir le déclin lent de la santé cérébrale qui peut un jour conduire à la maladie d&#8217;Alzheimer, la forme la plus courante de démence. Dans leur étude de 2023 sur 62 adultes âgés en bonne santé cognitive, des chercheurs de l&#8217;Université de Californie (UC) à Berkeley, de &#8230;</p>
<p>L’article <a href="/il-y-a-une-chose-essentielle-que-nous-pouvons-faire-pour-garder-les-symptomes-dalzheimer-a-distance/">Il y a une chose essentielle que nous pouvons faire pour garder les symptômes d&rsquo;Alzheimer à distance</a> est apparu en premier sur <a href="/">pense</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p data-sourcepos="5:1-5:180">Le sommeil profond pourrait être la clé pour prévenir le déclin lent de la santé cérébrale qui peut un jour conduire à la maladie d&rsquo;Alzheimer, la forme la plus courante de démence.</p>
<p data-sourcepos="7:1-7:401">Dans leur étude de 2023 sur 62 adultes âgés en bonne santé cognitive, des chercheurs de l&rsquo;Université de Californie (UC) à Berkeley, de l&rsquo;Université Stanford et de l&rsquo;UC Irvine aux États-Unis ont découvert que les personnes présentant des changements cérébraux associés à la maladie d&rsquo;Alzheimer obtenaient de meilleurs résultats aux tests de fonction de mémoire à mesure qu&rsquo;elles dormaient profondément.</p>
<p data-sourcepos="9:1-9:182">Cela était indépendant du niveau d&rsquo;éducation et de l&rsquo;activité physique, deux facteurs, avec le lien social, connus pour contribuer à la résilience cognitive chez les personnes âgées.</p>
<p data-sourcepos="11:1-11:259">Ceux qui présentaient des changements similaires liés à Alzheimer et qui ne dormaient pas suffisamment profondément n&rsquo;obtenaient pas aussi bons résultats aux mêmes tests. En comparaison, le sommeil avait peu d&rsquo;effet sur les personnes présentant peu de dépôts.</p>
<p data-sourcepos="13:1-13:209">Pris ensemble, les résultats, publiés en mai dernier, impliquent qu&rsquo;une bonne dose de sommeil profond pourrait aider à soutenir le déclin de la mémoire qui s&rsquo;installe lorsque la démence commence à s&rsquo;installer.</p>
<p data-sourcepos="15:1-15:291">« Considérez le sommeil profond presque comme une bouée de sauvetage qui maintient la mémoire à flot, plutôt que de voir la mémoire s&rsquo;enfoncer sous le poids de la pathologie de la maladie d&rsquo;Alzheimer », a déclaré Matthew Walker, neuroscientifique de l&rsquo;Université de Californie (UC) à Berkeley.</p>
<p data-sourcepos="17:1-17:138">« C&rsquo;est particulièrement excitant car nous pouvons y remédier. Il existe des moyens d&rsquo;améliorer le sommeil, même chez les personnes âgées. »</p>
<p data-sourcepos="17:1-17:138"><img decoding="async" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///ywAAAAAAQABAAACAUwAOw==" fifu-lazy="1" fifu-data-sizes="auto" fifu-data-srcset="https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/DeepSleepAlzheimersOlderPerson_R_U_642-600x401.jpg?ssl=1&w=75&resize=75&ssl=1 75w, https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/DeepSleepAlzheimersOlderPerson_R_U_642-600x401.jpg?ssl=1&w=100&resize=100&ssl=1 100w, https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/DeepSleepAlzheimersOlderPerson_R_U_642-600x401.jpg?ssl=1&w=150&resize=150&ssl=1 150w, https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/DeepSleepAlzheimersOlderPerson_R_U_642-600x401.jpg?ssl=1&w=240&resize=240&ssl=1 240w, https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/DeepSleepAlzheimersOlderPerson_R_U_642-600x401.jpg?ssl=1&w=320&resize=320&ssl=1 320w, https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/DeepSleepAlzheimersOlderPerson_R_U_642-600x401.jpg?ssl=1&w=500&resize=500&ssl=1 500w, https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/DeepSleepAlzheimersOlderPerson_R_U_642-600x401.jpg?ssl=1&w=640&resize=640&ssl=1 640w, https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/DeepSleepAlzheimersOlderPerson_R_U_642-600x401.jpg?ssl=1&w=800&resize=800&ssl=1 800w, https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/DeepSleepAlzheimersOlderPerson_R_U_642-600x401.jpg?ssl=1&w=1024&resize=1024&ssl=1 1024w, https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/DeepSleepAlzheimersOlderPerson_R_U_642-600x401.jpg?ssl=1&w=1280&resize=1280&ssl=1 1280w, https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/DeepSleepAlzheimersOlderPerson_R_U_642-600x401.jpg?ssl=1&w=1600&resize=1600&ssl=1 1600w" class="aligncenter" fifu-data-src="https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/DeepSleepAlzheimersOlderPerson_R_U_642-600x401.jpg?ssl=1" /></p>
<p data-sourcepos="19:1-19:159">Une bonne dose de sommeil profond pourrait aider à soutenir le déclin de la mémoire qui s&rsquo;installe lorsque la démence commence à s&rsquo;installer. (Ron Lach/Pexels)</p>
<p data-sourcepos="21:1-21:170">L&rsquo;étude fait écho à des recherches précédentes qui ont montré une accumulation de protéines bêta-amyloïdes dans le cerveau des personnes souffrant de troubles du sommeil.</p>
<p data-sourcepos="23:1-23:288">Mais le mauvais sommeil est à la fois un facteur de risque et un symptôme de la maladie d&rsquo;Alzheimer, ce qui rend difficile de démêler la cause et l&rsquo;effet. De même, les protéines bêta-amyloïdes agglomérées pourraient ne être qu&rsquo;un signe de la maladie d&rsquo;Alzheimer, et non sa cause première.</p>
<p data-sourcepos="25:1-25:302">Néanmoins, les niveaux de protéines bêta-amyloïdes sont couramment utilisés comme marqueur de la maladie d&rsquo;Alzheimer, car la recherche suggère qu&rsquo;elles, et une autre protéine appelée tau, peuvent commencer à obstruer les cellules cérébrales des décennies avant l&rsquo;apparition des symptômes de la maladie.</p>
<p data-sourcepos="27:1-27:296">Des recherches antérieures du groupe de Walker ont montré que des niveaux importants d&rsquo;agrégation de bêta-amyloïde dans le cerveau des personnes âgées peuvent perturber le sommeil profond &#8211; également connu sous le nom de sommeil lent à ondes lentes non-REM &#8211; et altérer la fonction de la mémoire.</p>
<p data-sourcepos="29:1-29:356">Mais certaines personnes semblent pouvoir éviter le déclin lié à la maladie d&rsquo;Alzheimer, même lorsque les niveaux de protéines bêta-amyloïdes sont relativement élevés. Pour comprendre pourquoi, Walker et ses collègues ont surveillé les ondes cérébrales des participants pendant leur sommeil, puis leur ont demandé de passer un test de mémoire le lendemain.</p>
<p data-sourcepos="31:1-31:193">Parmi ceux dont les scanners cérébraux révélaient des niveaux similaires de dépôts de bêta-amyloïde, une bonne nuit de sommeil semblait faire une différence critique dans la fonction cognitive.</p>
<p data-sourcepos="31:1-31:193"><img decoding="async" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///ywAAAAAAQABAAACAUwAOw==" fifu-lazy="1" fifu-data-sizes="auto" fifu-data-srcset="https://i0.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/GraphicOfDeepSleepAndMemory.jpg?ssl=1&w=75&resize=75&ssl=1 75w, https://i0.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/GraphicOfDeepSleepAndMemory.jpg?ssl=1&w=100&resize=100&ssl=1 100w, https://i0.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/GraphicOfDeepSleepAndMemory.jpg?ssl=1&w=150&resize=150&ssl=1 150w, https://i0.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/GraphicOfDeepSleepAndMemory.jpg?ssl=1&w=240&resize=240&ssl=1 240w, https://i0.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/GraphicOfDeepSleepAndMemory.jpg?ssl=1&w=320&resize=320&ssl=1 320w, https://i0.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/GraphicOfDeepSleepAndMemory.jpg?ssl=1&w=500&resize=500&ssl=1 500w, https://i0.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/GraphicOfDeepSleepAndMemory.jpg?ssl=1&w=640&resize=640&ssl=1 640w, https://i0.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/GraphicOfDeepSleepAndMemory.jpg?ssl=1&w=800&resize=800&ssl=1 800w, https://i0.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/GraphicOfDeepSleepAndMemory.jpg?ssl=1&w=1024&resize=1024&ssl=1 1024w, https://i0.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/GraphicOfDeepSleepAndMemory.jpg?ssl=1&w=1280&resize=1280&ssl=1 1280w, https://i0.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/GraphicOfDeepSleepAndMemory.jpg?ssl=1&w=1600&resize=1600&ssl=1 1600w" class="aligncenter" fifu-data-src="https://i0.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/GraphicOfDeepSleepAndMemory.jpg?ssl=1" alt="Illustration of Brains " /></p>
<p data-sourcepos="33:1-33:200">Cet effet n&rsquo;a été observé que lorsque les chercheurs ont examiné spécifiquement le sommeil lent à ondes lentes non-REM, et non les autres fréquences d&rsquo;ondes du sommeil ou les autres stades du sommeil.</p>
<p data-sourcepos="35:1-35:198">Chez les personnes présentant des quantités similaires de dépôts de protéines bêta-amyloïde, un sommeil profond plus long correspondait à une fonction mémoire améliorée. (Matthew Walker/UC Berkeley)</p>
<p data-sourcepos="37:1-37:281">Des études à plus long terme sur les personnes âgées sont nécessaires pour tester si l&rsquo;augmentation du sommeil profond sur plusieurs années peut réellement aider à préserver la fonction cognitive d&rsquo;une personne au fil du temps, même lorsque les niveaux de bêta-amyloïde augmentent.</p>
<p data-sourcepos="39:1-39:379">Cette recherche s&rsquo;ajoute à des dizaines d&rsquo;études suggérant que le sommeil pourrait être un facteur de risque modifiable de la maladie d&rsquo;Alzheimer, qui pourrait potentiellement retarder les changements moléculaires en donnant au cerveau le temps de nettoyer les produits de déchet qui s&rsquo;accumulent pendant la journée. Elle souligne également l&rsquo;importance de la qualité du sommeil.</p>
<p data-sourcepos="41:1-41:229">« Avec un certain niveau de pathologie cérébrale, vous n&rsquo;êtes pas destiné à des symptômes cognitifs ou des problèmes de mémoire », a déclaré Zsófia Zavecz, neuroscientienne de l&rsquo;UC Berkeley et auteure principale de l&rsquo;étude en 2023.</p>
<p data-sourcepos="43:1-43:333">Bien que les gens puissent présenter des changements moléculaires indiquant une progression vers la maladie d&rsquo;Alzheimer, Zavecz affirme que leurs résultats suggèrent que des facteurs de style de vie peuvent aider à atténuer ces effets. « L&rsquo;un de ces facteurs est le sommeil et, plus précisément, le sommeil profond », a-t-elle déclaré.</p>
<p data-sourcepos="45:1-45:179">L&rsquo;étude, bien que petite, suggère également que bien dormir naturellement pourrait être une meilleure option que de prendre des pilules pour dormir pour obtenir un peu de sommeil.</p>
<p data-sourcepos="47:1-47:376">Des recherches récentes montrent que les utilisateurs de somnifères semblent avoir des niveaux plus faibles de protéines amyloïdes dans leur liquide céphalo-rachidien, qui nettoie le cerveau la nuit. Mais ces médicaments ont des effets secondaires ; ils peuvent également plonger les gens dans des périodes de sommeil superficiel plutôt que dans des phases de sommeil profond.</p>
<p data-sourcepos="49:1-49:233">Au lieu de cela, pour vous préparer à une bonne nuit de sommeil, Zavecz suggère de réduire la consommation de café tard dans la journée, de faire de l&rsquo;exercice, d&rsquo;éviter les écrans et de prendre une douche chaude avant de se coucher.</p>
<p data-sourcepos="51:1-51:197">Pendant que vous faites dodo, soyez assuré que les scientifiques travaillent dur pour résoudre les problèmes complexes de la maladie d&rsquo;Alzheimer, qui touche des millions de personnes dans le monde.</p>
<p>L’article <a href="/il-y-a-une-chose-essentielle-que-nous-pouvons-faire-pour-garder-les-symptomes-dalzheimer-a-distance/">Il y a une chose essentielle que nous pouvons faire pour garder les symptômes d&rsquo;Alzheimer à distance</a> est apparu en premier sur <a href="/">pense</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/il-y-a-une-chose-essentielle-que-nous-pouvons-faire-pour-garder-les-symptomes-dalzheimer-a-distance/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<media:content url="https://www.sciencealert.com/images/2023/05/PersonLyingInMRIMachineRedLaseLightOnHead.jpg" medium="image"></media:content>
				</item>
	</channel>
</rss>
