<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>ApkF, auteur/autrice sur pense</title>
	<atom:link href="/author/apkf/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/author/apkf/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Mon, 09 Dec 2024 09:21:02 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2024/12/favicon.png</url>
	<title>ApkF, auteur/autrice sur pense</title>
	<link>/author/apkf/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Une étoile sauvage découverte tournant à une vitesse incroyable de 716 fois par seconde</title>
		<link>/une-etoile-sauvage-decouverte-tournant-a-une-vitesse-incroyable-de-716-fois-par-seconde/</link>
					<comments>/une-etoile-sauvage-decouverte-tournant-a-une-vitesse-incroyable-de-716-fois-par-seconde/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[ApkF]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Dec 2024 09:21:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Société]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=153</guid>

					<description><![CDATA[<p>Une étoile morte située à 27 400 années-lumière semble être en train de vivre l&#8217;une des discothèques stellaires les plus épiques que nous ayons jamais vues. Dans le système binaire 4U 1820-30, une étoile à neutrons tourne si vite autour de son axe central qu&#8217;elle effectue 716 rotations par seconde. Aucune étoile n&#8217;a été découverte &#8230;</p>
<p>L’article <a href="/une-etoile-sauvage-decouverte-tournant-a-une-vitesse-incroyable-de-716-fois-par-seconde/">Une étoile sauvage découverte tournant à une vitesse incroyable de 716 fois par seconde</a> est apparu en premier sur <a href="/">pense</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="presented-response-container ng-tns-c178193607-121">
<div class="response-container-content ng-tns-c178193607-121 tunable-selection-with-avatar">
<div class="response-content ng-tns-c178193607-121">
<div id="model-response-message-contentr_14f8f85144c26344" class="markdown markdown-main-panel response-optimization stronger" dir="ltr">
<p data-sourcepos="3:1-3:156">Une étoile morte située à 27 400 années-lumière semble être en train de vivre l&rsquo;une des discothèques stellaires les plus épiques que nous ayons jamais vues.</p>
<p data-sourcepos="5:1-5:277">Dans le système binaire 4U 1820-30, une étoile à neutrons tourne si vite autour de son axe central qu&rsquo;elle effectue 716 rotations par seconde. Aucune étoile n&rsquo;a été découverte tournant plus vite, et seul le célèbre pulsar PSR J1748-2446ad a été trouvé tournant à cette vitesse.</p>
<p data-sourcepos="7:1-7:262">Cette découverte, selon une équipe dirigée par l&rsquo;astrophysicien Gaurava Jaisawal de l&rsquo;Université technique du Danemark, confirme la limite théorique supérieure actuelle des vitesses de rotation des étoiles à neutrons, estimée à environ 730 rotations par seconde.</p>
<p data-sourcepos="9:1-9:135">« Nous étudiions les explosions thermonucléaires de ce système et avons ensuite trouvé des oscillations remarquables », déclare Jaisawal.</p>
<p data-sourcepos="11:1-11:158">« Si de futures observations confirment cela, l&rsquo;étoile à neutrons 4U 1820-30 serait l&rsquo;un des objets tournant le plus rapidement jamais observé dans l&rsquo;Univers. »</p>
<p data-sourcepos="13:1-13:110">Les étoiles à neutrons sont l&rsquo;une des étapes finales de l&rsquo;évolution dans la durée de vie d&rsquo;une étoile massive.</p>
<p data-sourcepos="13:1-13:110"><img decoding="async" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///ywAAAAAAQABAAACAUwAOw==" fifu-lazy="1" fifu-data-sizes="auto" fifu-data-srcset="https://i0.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/10/x-ray-pulsar-body-600x337.jpg?ssl=1&w=75&resize=75&ssl=1 75w, https://i0.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/10/x-ray-pulsar-body-600x337.jpg?ssl=1&w=100&resize=100&ssl=1 100w, https://i0.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/10/x-ray-pulsar-body-600x337.jpg?ssl=1&w=150&resize=150&ssl=1 150w, https://i0.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/10/x-ray-pulsar-body-600x337.jpg?ssl=1&w=240&resize=240&ssl=1 240w, https://i0.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/10/x-ray-pulsar-body-600x337.jpg?ssl=1&w=320&resize=320&ssl=1 320w, https://i0.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/10/x-ray-pulsar-body-600x337.jpg?ssl=1&w=500&resize=500&ssl=1 500w, https://i0.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/10/x-ray-pulsar-body-600x337.jpg?ssl=1&w=640&resize=640&ssl=1 640w, https://i0.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/10/x-ray-pulsar-body-600x337.jpg?ssl=1&w=800&resize=800&ssl=1 800w, https://i0.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/10/x-ray-pulsar-body-600x337.jpg?ssl=1&w=1024&resize=1024&ssl=1 1024w, https://i0.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/10/x-ray-pulsar-body-600x337.jpg?ssl=1&w=1280&resize=1280&ssl=1 1280w, https://i0.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/10/x-ray-pulsar-body-600x337.jpg?ssl=1&w=1600&resize=1600&ssl=1 1600w" fifu-data-src="https://i0.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/10/x-ray-pulsar-body-600x337.jpg?ssl=1" /></p>
<p data-sourcepos="15:1-15:347">Une fois qu&rsquo;une étoile entre 8 et 30 fois plus massive que le Soleil a épuisé les atomes qu&rsquo;elle peut fusionner dans son noyau, elle explose (ou peut-être pas), éjectant sa matière extérieure dans une explosion de supernova, tandis que le noyau, plus soutenu par la pression extérieure fournie par la fusion, s&rsquo;effondre sous l&rsquo;effet de la gravité.</p>
<p data-sourcepos="17:1-17:129">Une représentation artistique d&rsquo;un pulsar à rayons X éclatant. (Chris Smith/Walt Feimer/Centre de vol spatial Goddard de la NASA)</p>
<p data-sourcepos="19:1-19:297">Ce noyau effondré est l&rsquo;étoile à neutrons, un objet entre environ 1,1 et 2,3 fois la masse du Soleil, enfermé dans une petite sphère de seulement 20 kilomètres de diamètre. « Dense » ne suffit pas à le décrire. La matière à l&rsquo;intérieur de ces choses peut devenir étrange, et leur comportement aussi.</p>
<p data-sourcepos="21:1-21:345">Nous avons différents noms pour classer ce comportement. Un magnétar est une étoile à neutrons avec une sphère magnétique incroyablement puissante. Et un pulsar est une étoile à neutrons tournant incroyablement vite, émettant des faisceaux d&rsquo;ondes radio depuis leurs pôles de sorte qu&rsquo;ils semblent « pulser » dans l&rsquo;espace comme un phare cosmique.</p>
<p data-sourcepos="23:1-23:282">Nous connaissons l&rsquo;existence de 4U 1820-30 depuis au moins les années 1980. C&rsquo;est un système d&rsquo;étoiles binaires dans la constellation du Sagittaire qui comprend une étoile à neutrons et une étoile naine blanche, sur une orbite très serrée avec une période de seulement 11,4 minutes.</p>
<p data-sourcepos="25:1-25:207">La proximité des deux étoiles signifie que l&rsquo;étoile à neutrons est suffisamment proche pour cannibaliser son compagnon, lui arrachant de la matière qui s&rsquo;accumule ensuite à la surface de l&rsquo;étoile à neutrons.</p>
<p data-sourcepos="27:1-27:172">Cette accumulation de masse devient plus dense et plus chaude à mesure qu&rsquo;elle s&rsquo;accumule, jusqu&rsquo;à ce que l&rsquo;étoile finisse par l&rsquo;éjecter dans une explosion thermonucléaire.</p>
<p data-sourcepos="29:1-29:235">Ce sont ces explosions que Jaisawal et ses collègues essayaient d&rsquo;étudier, en utilisant le Neutron Star Interior Composition Explorer (NICER) de la NASA, un télescope à rayons X qui fait du stop avec la Station spatiale internationale.</p>
<p data-sourcepos="31:1-31:230">« Au cours de ces explosions, l&rsquo;étoile à neutrons devient jusqu&rsquo;à 100 000 fois plus brillante que le Soleil, libérant une immense quantité d&rsquo;énergie », explique l&rsquo;astrophysicien Jérôme Chenevez de l&rsquo;Université technique du Danemark.</p>
<p data-sourcepos="33:1-33:226">« Nous avons donc affaire à des événements très extrêmes, et en les étudiant, nous obtenons de nouvelles informations sur les cycles de vie existants des systèmes d&rsquo;étoiles binaires et la formation des éléments dans l&rsquo;Univers. »</p>
<p data-sourcepos="35:1-35:376">L&rsquo;équipe a enregistré 15 de ces explosions thermonucléaires entre 2017 et 2022. Mais lorsqu&rsquo;ils ont analysé les données, ils ont trouvé quelque chose d&rsquo;étrange. L&rsquo;une des explosions avait une signature étrange, une oscillation avec une fréquence de 716 Hertz. C&rsquo;était comme si l&rsquo;étoile tournait alors qu&rsquo;elle éclatait &#8211; ce qui, selon les chercheurs, était probablement le cas.</p>
<p data-sourcepos="37:1-37:300">Cela pourrait signifier que l&rsquo;étoile à neutrons 4U 1820-30 est un pulsar à rayons X, avec une période de 716 rotations par minute, alimenté par des explosions thermonucléaires. Puisque PSR J1748-2446ad est un pulsar radio, cela ferait de 4U 1820-30 le pulsar à énergie nucléaire le plus rapide connu.</p>
<p data-sourcepos="39:1-39:255">D&rsquo;autres observations seront nécessaires pour vérifier cette découverte. Si elle est confirmée, cependant, les résultats nous donneront un nouvel outil pour étudier les étoiles à neutrons et les extrêmes qu&rsquo;elles peuvent atteindre avant de s&rsquo;autodétr</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
<p>L’article <a href="/une-etoile-sauvage-decouverte-tournant-a-une-vitesse-incroyable-de-716-fois-par-seconde/">Une étoile sauvage découverte tournant à une vitesse incroyable de 716 fois par seconde</a> est apparu en premier sur <a href="/">pense</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/une-etoile-sauvage-decouverte-tournant-a-une-vitesse-incroyable-de-716-fois-par-seconde/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<media:content url="https://www.sciencealert.com/images/2024/10/x-ray-pulsar.jpg" medium="image"></media:content>
				</item>
		<item>
		<title>De minuscules « organes » cachés dans nos cellules pourraient remettre en question les origines de la vie</title>
		<link>/de-minuscules-organes-caches-dans-nos-cellules-pourraient-remettre-en-question-les-origines-de-la-vie/</link>
					<comments>/de-minuscules-organes-caches-dans-nos-cellules-pourraient-remettre-en-question-les-origines-de-la-vie/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[ApkF]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Dec 2024 09:19:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Santé]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=150</guid>

					<description><![CDATA[<p>Repensez à ce cours de biologie de base que vous avez suivi au lycée. Vous avez probablement appris à connaître les organites, ces petits « organes » à l&#8217;intérieur des cellules qui forment des compartiments avec des fonctions individuelles. Par exemple, les mitochondries produisent de l&#8217;énergie, les lysosomes recyclent les déchets et le noyau stocke &#8230;</p>
<p>L’article <a href="/de-minuscules-organes-caches-dans-nos-cellules-pourraient-remettre-en-question-les-origines-de-la-vie/">De minuscules « organes » cachés dans nos cellules pourraient remettre en question les origines de la vie</a> est apparu en premier sur <a href="/">pense</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p data-sourcepos="3:1-3:34">Repensez à ce cours de biologie de base que vous avez suivi au lycée. Vous avez probablement appris à connaître les organites, ces petits « organes » à l&rsquo;intérieur des cellules qui forment des compartiments avec des fonctions individuelles. Par exemple, les mitochondries produisent de l&rsquo;énergie, les lysosomes recyclent les déchets et le noyau stocke l&rsquo;ADN. Bien que chaque organite ait une fonction différente, ils sont similaires en ce sens que chacun est enveloppé dans une membrane.</p>
<p data-sourcepos="6:1-6:13">Les organites à membrane étaient la norme dans les manuels scolaires sur la façon dont les scientifiques pensaient que les cellules étaient organisées jusqu&rsquo;à ce qu&rsquo;ils réalisent au milieu des années 2000 que certains organites n&rsquo;avaient pas besoin d&rsquo;être enveloppés dans une membrane.</p>
<p data-sourcepos="8:1-8:204">Depuis lors, les chercheurs ont découvert de nombreux organites sans membrane supplémentaires qui ont considérablement modifié la façon dont les biologistes pensent de la chimie et des origines de la vie.</p>
<p data-sourcepos="10:1-10:147">J&rsquo;ai été présenté aux organites sans membrane, formellement appelés condensats biomoléculaires,<span class="animating"> il y a quelques années lorsque des étudiants de mon laboratoire ont observé des taches inhabituelles dans un noyau cellulaire.</span> À mon insu, nous étudiions en fait des condensats biomoléculaires depuis des années. Ce que j&rsquo;ai finalement vu dans ces taches m&rsquo;a ouvert les yeux sur un monde totalement nouveau de la biologie cellulaire.</p>
<p data-sourcepos="13:1-14:238">Comme une lampe à lave Pour avoir une idée de l&rsquo;apparence d&rsquo;un condensat biomoléculaire, imaginez une lampe à lave alors que les gouttes de cire à l&rsquo;intérieur fusionnent, se brisent et fusionnent à nouveau. Les condensats se forment de la même manière, bien qu&rsquo;ils ne soient pas faits de cire. Au lieu de cela, un groupe de protéines et de matériel génétique, spécifiquement des molécules d&rsquo;ARN, dans une cellule se condense en gouttelettes de gel.</p>
<p data-sourcepos="16:1-16:437">Certaines protéines et ARN le font parce qu&rsquo;elles interagissent préférentiellement les unes avec les autres plutôt qu&rsquo;avec leur environnement, tout comme les gouttes de cire dans une lampe à lave se mélangent les unes aux autres mais pas avec le liquide environnant. Ces condensats créent un nouveau microenvironnement qui attire des protéines et des molécules d&rsquo;ARN supplémentaires, formant ainsi un compartiment biochimique unique dans les cellules.</p>
<p data-sourcepos="18:1-19:189">Les condensats biomoléculaires se comportent comme des liquides. En 2022, les chercheurs avaient trouvé environ 30 types de ces condensats biomoléculaires sans membrane. En comparaison, il existe une douzaine d&rsquo;organites à membrane traditionnelle connus.</p>
<p data-sourcepos="21:1-21:333">Bien qu&rsquo;ils soient faciles à identifier une fois que vous savez ce que vous cherchez, il est difficile de déterminer exactement ce que font les condensats biomoléculaires. Certains ont des rôles bien définis, comme la formation de cellules reproductrices, de granules de stress et de ribosomes de fabrication de protéines. Cependant, beaucoup d&rsquo;autres n&rsquo;ont pas de fonctions claires.</p>
<p data-sourcepos="23:1-23:270">Les organites non liés à la membrane pourraient avoir des fonctions plus nombreuses et diverses que leurs homologues liés à la membrane. Apprendre à connaître ces fonctions inconnues affecte la compréhension fondamentale des scientifiques du fonctionnement des cellules.</p>
<p data-sourcepos="25:1-26:116">Structure et fonction des protéines Les condensats biomoléculaires remettent en question certaines croyances de longue date sur la chimie des protéines.</p>
<p data-sourcepos="28:1-28:163">Depuis que les scientifiques ont eu un bon aperçu de la structure de la myoglobine protéique dans les années 1950, il était clair que sa structure était importante pour sa capacité à transporter l&rsquo;oxygène dans les muscles. Depuis lors, le mantra des biochimistes a été que la structure des protéines équivaut à la fonction des protéines. Fondamentalement, les protéines ont certaines formes qui leur permettent d&rsquo;accomplir leurs tâches.</p>
<p data-sourcepos="30:1-30:497">Les protéines qui forment des condensats biomoléculaires enfreignent au moins partiellement cette règle car elles contiennent des régions désordonnées, ce qui signifie qu&rsquo;elles n&rsquo;ont pas de formes définies. Lorsque les chercheurs ont découvert ces soi-disant protéines intrinsèquement désordonnées, ou IDP, au début des années 1980, ils étaient initialement déconcertés par la façon dont ces protéines pouvaient manquer de structure forte mais pouvaient toujours remplir des fonctions spécifiques.</p>
<p data-sourcepos="32:1-32:341">Plus tard, ils ont découvert que les IDP ont tendance à former des condensats. Comme c&rsquo;est souvent le cas en science, cette découverte a résolu un mystère sur les rôles que ces protéines vagabondes non structurées jouent dans la cellule, mais a ouvert une autre question plus profonde sur ce que sont vraiment les condensats biomoléculaires.</p>
<p data-sourcepos="34:1-35:119">Cellules bactériennes Les chercheurs ont également détecté des condensats biomoléculaires dans les cellules procaryotes, ou bactériennes, qui étaient traditionnellement définies comme ne contenant pas d&rsquo;organites. Cette découverte pourrait avoir des effets profonds sur la façon dont les scientifiques comprennent la biologie des cellules procaryotes.</p>
<p data-sourcepos="37:1-37:373">Seulement environ 6% des protéines bactériennes ont des régions désordonnées dépourvues de structure, contre 30 à 40% des protéines eucaryotes, ou non bactériennes. Mais les scientifiques ont trouvé plusieurs condensats biomoléculaires dans les cellules procaryotes qui sont impliqués dans diverses fonctions cellulaires, y compris la fabrication et la dégradation des ARN.</p>
<p data-sourcepos="39:1-39:59">La présence de condensats biomoléculaires dans les cellules bactériennes signifie que ces microbes ne sont pas de simples sacs de protéines et d&rsquo;acides nucléiques, mais sont en réalité plus complexes qu&rsquo;on ne le pensait auparavant.</p>
<p data-sourcepos="41:1-41:241">Corps d&rsquo;inclusion, colorés en magenta dans cette micrographie de l&rsquo;herpèsvirus 6, sont des agrégats de protéines qui forment un type de condensat biomoléculaire. (National Cancer Institute/National Institutes of Health via Wikimedia Commons)</p>
<p data-sourcepos="43:1-44:123">Origines de la vie Les condensats biomoléculaires changent également la façon dont les scientifiques pensent aux origines de la vie sur Terre.</p>
<p data-sourcepos="46:1-46:404">Il existe de nombreuses preuves que les nucléotides, les éléments constitutifs de l&rsquo;ARN et de l&rsquo;ADN, peuvent très probablement être fabriqués à partir de produits chimiques courants, comme le cyanure d&rsquo;hydrogène et l&rsquo;eau, en présence de sources d&rsquo;énergie courantes, comme la lumière ultraviolette ou les températures élevées, sur des minéraux universellement courants, comme la silice et l&rsquo;argile de fer.</p>
<p data-sourcepos="48:1-48:71">Il existe également des preuves que des nucléotides individuels peuvent s&rsquo;assembler spontanément en chaînes pour former de l&rsquo;ARN. C&rsquo;est une étape cruciale dans l&rsquo;hypothèse du monde à ARN, qui postule que les premiers « organismes vivants » sur Terre étaient des brins d&rsquo;ARN.</p>
<p data-sourcepos="50:1-50:347">Une question majeure est de savoir comment ces molécules d&rsquo;ARN pourraient avoir développé des mécanismes pour se répliquer et s&rsquo;organiser en une protocellule. Parce que toute vie connue est enfermée dans des membranes, les chercheurs étudiant l&rsquo;origine de la vie ont principalement supposé que les membranes devraient également encapsuler ces ARN.</p>
<p data-sourcepos="52:1-52:211">Cela nécessiterait la synthèse des lipides, ou graisses, qui composent les membranes. Cependant, les matériaux nécessaires à la fabrication des lipides n&rsquo;étaient probablement pas présents sur la Terre primitive.</p>
<p data-sourcepos="54:1-54:346">Avec la découverte que les ARN peuvent spontanément former des condensats biomoléculaires, les lipides ne seraient pas nécessaires pour former des protocellules. Si les ARN pouvaient s&rsquo;agréger en condensats biomoléculaires seuls, il devient encore plus plausible que des molécules vivantes soient nées de produits chimiques non vivants sur Terre.</p>
<p><img decoding="async" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///ywAAAAAAQABAAACAUwAOw==" fifu-lazy="1" fifu-data-sizes="auto" fifu-data-srcset="https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/629046/original/file-20241030-17-xyyxam.jpg?ssl=1&w=75&resize=75&ssl=1 75w, https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/629046/original/file-20241030-17-xyyxam.jpg?ssl=1&w=100&resize=100&ssl=1 100w, https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/629046/original/file-20241030-17-xyyxam.jpg?ssl=1&w=150&resize=150&ssl=1 150w, https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/629046/original/file-20241030-17-xyyxam.jpg?ssl=1&w=240&resize=240&ssl=1 240w, https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/629046/original/file-20241030-17-xyyxam.jpg?ssl=1&w=320&resize=320&ssl=1 320w, https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/629046/original/file-20241030-17-xyyxam.jpg?ssl=1&w=500&resize=500&ssl=1 500w, https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/629046/original/file-20241030-17-xyyxam.jpg?ssl=1&w=640&resize=640&ssl=1 640w, https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/629046/original/file-20241030-17-xyyxam.jpg?ssl=1&w=800&resize=800&ssl=1 800w, https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/629046/original/file-20241030-17-xyyxam.jpg?ssl=1&w=1024&resize=1024&ssl=1 1024w, https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/629046/original/file-20241030-17-xyyxam.jpg?ssl=1&w=1280&resize=1280&ssl=1 1280w, https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/629046/original/file-20241030-17-xyyxam.jpg?ssl=1&w=1600&resize=1600&ssl=1 1600w" fifu-data-src="https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/629046/original/file-20241030-17-xyyxam.jpg?ssl=1" /></p>
<p data-sourcepos="56:1-57:123">Nouveaux traitements Pour moi et d&rsquo;autres scientifiques étudiant les condensats biomoléculaires, il est passionnant de rêver à la façon dont ces entités qui enfreignent les règles changeront notre perspective sur le fonctionnement de la biologie. Les condensats changent déjà notre façon de penser les maladies humaines comme Alzheimer, Huntington et Lou Gehrig.</p>
<p data-sourcepos="59:1-59:292">À cette fin, les chercheurs développent plusieurs nouvelles approches pour manipuler les condensats à des fins médicales, comme de nouveaux médicaments qui peuvent promouvoir ou dissoudre les condensats. Reste à savoir si cette nouvelle approche du traitement des maladies portera ses fruits.</p>
<p data-sourcepos="61:1-61:162">À long terme, je ne serais pas surpris que chaque condensat biomoléculaire se voit finalement attribuer une fonction particulière. Si cela se produit, vous pouvez parier que les étudiants en biologie du secondaire auront encore plus à apprendre &#8211; ou à se plaindre &#8211; dans leurs cours de biologie d&rsquo;introduction.</p>
<p>L’article <a href="/de-minuscules-organes-caches-dans-nos-cellules-pourraient-remettre-en-question-les-origines-de-la-vie/">De minuscules « organes » cachés dans nos cellules pourraient remettre en question les origines de la vie</a> est apparu en premier sur <a href="/">pense</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/de-minuscules-organes-caches-dans-nos-cellules-pourraient-remettre-en-question-les-origines-de-la-vie/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<media:content url="https://www.sciencealert.com/images/2024/11/cell_organelles.jpg" medium="image"></media:content>
				</item>
		<item>
		<title>Une nouvelle découverte ouvre la voie à la génération d&#8217;énergie à partir de la chaleur corporelle</title>
		<link>/une-nouvelle-decouverte-ouvre-la-voie-a-la-generation-denergie-a-partir-de-la-chaleur-corporelle/</link>
					<comments>/une-nouvelle-decouverte-ouvre-la-voie-a-la-generation-denergie-a-partir-de-la-chaleur-corporelle/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[ApkF]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Dec 2024 09:17:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Technologie]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=147</guid>

					<description><![CDATA[<p>Si vous vous êtes déjà vu à travers une caméra thermique, vous savez que votre corps produit beaucoup de chaleur. C&#8217;est en fait un déchet de notre métabolisme. Chaque mètre carré du corps humain dégage de la chaleur équivalente à environ 19 allumettes par heure. Malheureusement, une grande partie de cette chaleur s&#8217;échappe simplement dans &#8230;</p>
<p>L’article <a href="/une-nouvelle-decouverte-ouvre-la-voie-a-la-generation-denergie-a-partir-de-la-chaleur-corporelle/">Une nouvelle découverte ouvre la voie à la génération d&rsquo;énergie à partir de la chaleur corporelle</a> est apparu en premier sur <a href="/">pense</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p data-sourcepos="3:1-3:262">Si vous vous êtes déjà vu à travers une caméra thermique, vous savez que votre corps produit beaucoup de chaleur. C&rsquo;est en fait un déchet de notre métabolisme. Chaque mètre carré du corps humain dégage de la chaleur équivalente à environ 19 allumettes par heure.</p>
<p data-sourcepos="5:1-5:413">Malheureusement, une grande partie de cette chaleur s&rsquo;échappe simplement dans l&rsquo;atmosphère. Ne serait-ce pas génial si nous pouvions l&rsquo;exploiter pour produire de l&rsquo;énergie ? Mes recherches ont montré que cela serait en effet possible. Mes collègues et moi sommes en train de découvrir des moyens de capturer et de stocker la chaleur corporelle pour la production d&rsquo;énergie, en utilisant des matériaux écologiques.</p>
<p data-sourcepos="7:1-7:371">L&rsquo;objectif est de créer un appareil capable à la fois de générer et de stocker de l&rsquo;énergie, agissant comme une batterie intégrée pour la technologie portable. Cela pourrait permettre à des appareils tels que les montres intelligentes, les trackers de fitness ou les GPS de fonctionner beaucoup plus longtemps, voire indéfiniment, en exploitant la chaleur de notre corps.</p>
<p data-sourcepos="9:1-9:262">Ce ne sont pas seulement nos corps qui produisent de la chaleur perdue. Dans notre monde technologique avancé, une quantité importante de chaleur perdue est générée quotidiennement, depuis les moteurs de nos véhicules jusqu&rsquo;aux machines qui fabriquent des biens.</p>
<p data-sourcepos="11:1-11:372">En règle générale, cette chaleur est également rejetée dans l&rsquo;atmosphère, représentant une importante perte d&rsquo;énergie. Le concept émergent de « récupération de chaleur perdue » vise à remédier à cette inefficacité. En exploitant cette énergie autrement gaspillée, les industries peuvent améliorer leur efficacité opérationnelle et contribuer à un environnement plus durable.</p>
<p data-sourcepos="13:1-13:312">L&rsquo;effet thermoélectrique est un phénomène qui peut aider à transformer la chaleur en électricité. Cela fonctionne en faisant en sorte qu&rsquo;une différence de température produise un potentiel électrique, les électrons se déplaçant du côté chaud vers le côté froid, générant ainsi de l&rsquo;énergie électrique utilisable.</p>
<p data-sourcepos="15:1-15:230">Cependant, les matériaux thermoélectriques conventionnels sont souvent fabriqués à partir de cadmium, de plomb ou de mercure. Ceux-ci présentent des risques environnementaux et sanitaires qui limitent leurs applications pratiques.</p>
<p data-sourcepos="17:1-18:154">Le pouvoir du bois Mais nous avons découvert que vous pouvez également créer des matériaux thermoélectriques à partir de bois &#8211; offrant une alternative plus sûre et durable.</p>
<p data-sourcepos="20:1-20:327">Le bois fait partie intégrante des civilisations humaines depuis des siècles, servant de source de matériaux de construction et de combustible. Nous sommes en train de découvrir le potentiel des matériaux dérivés du bois pour convertir la chaleur perdue, souvent perdue dans les processus industriels, en électricité précieuse.</p>
<p data-sourcepos="22:1-22:197">Cette approche non seulement améliore l&rsquo;efficacité énergétique, mais redéfinit également notre vision des matériaux quotidiens en tant que composants essentiels des solutions énergétiques durables.</p>
<p data-sourcepos="24:1-24:285">Notre équipe de l&rsquo;Université de Limerick, en collaboration avec l&rsquo;Université de Valence, a développé une méthode durable pour convertir la chaleur perdue en électricité en utilisant des produits du bois irlandais, notamment la lignine, qui est un sous-produit de l&rsquo;industrie du papier.</p>
<p data-sourcepos="26:1-26:350">Notre étude montre que les membranes à base de lignine, lorsqu&rsquo;elles sont trempées dans une solution saline, peuvent convertir efficacement la chaleur perdue à basse température (inférieure à 200 °C) en électricité. La différence de température à travers la membrane de lignine provoque le mouvement des ions (atomes chargés) dans la solution saline.</p>
<p data-sourcepos="28:1-28:281">Les ions positifs se déplacent vers le côté le plus froid, tandis que les ions négatifs se déplacent vers le côté le plus chaud. Cette séparation des charges crée une différence de potentiel électrique à travers la membrane, qui peut être exploitée sous forme d&rsquo;énergie électrique.</p>
<p data-sourcepos="30:1-30:203">Étant donné qu&rsquo;environ 66 % de la chaleur perdue industrielle se situe dans cette plage de température, cette innovation représente une opportunité importante pour des solutions énergétiques écologiques.</p>
<p data-sourcepos="32:1-32:382">Cette nouvelle technologie a le potentiel de faire une grande différence dans de nombreux domaines. Des industries telles que la fabrication, qui produisent de grandes quantités de chaleur résiduelle, pourraient bénéficier considérablement en transformant cette chaleur perdue en électricité. Cela les aiderait à économiser de l&rsquo;énergie et à réduire leur impact sur l&rsquo;environnement.</p>
<p data-sourcepos="34:1-34:354">Cette technologie pourrait trouver des applications dans divers contextes, de l&rsquo;alimentation en énergie dans les zones reculées à l&rsquo;alimentation de capteurs et de dispositifs dans les applications quotidiennes. Sa nature écologique en fait également une solution prometteuse pour la production d&rsquo;énergie durable dans les bâtiments et les infrastructures.</p>
<p data-sourcepos="36:1-37:330">Le problème du stockage Capturer l&rsquo;énergie de la chaleur perdue n&rsquo;est que la première étape; le stocker efficacement est tout aussi critique. Les supercondensateurs sont des dispositifs de stockage d&rsquo;énergie qui chargent et déchargent rapidement l&rsquo;électricité. Cela les rend essentiels pour les applications nécessitant une livraison rapide de puissance.</p>
<p data-sourcepos="39:1-39:204">Cependant, leur dépendance aux matériaux carbonés dérivés des combustibles fossiles soulève des préoccupations environnementales, soulignant la nécessité d&rsquo;alternatives renouvelables dans leur production.</p>
<p data-sourcepos="41:1-41:252">Notre groupe de recherche a découvert que le carbone poreux à base de lignine peut servir d&rsquo;électrode dans les supercondensateurs pour le stockage de l&rsquo;énergie générée à partir de la récupération de la chaleur perdue à l&rsquo;aide d&rsquo;une membrane de lignine.</p>
<p data-sourcepos="43:1-43:432">Ce processus permet à la membrane de lignine de capturer et de convertir la chaleur perdue en énergie électrique, tandis que la structure poreuse du carbone facilite le mouvement et le stockage rapides des ions. En offrant une alternative verte qui évite les produits chimiques nocifs et la dépendance aux combustibles fossiles, cette approche offre une solution durable pour le stockage de l&rsquo;énergie provenant de la chaleur perdue.</p>
<p data-sourcepos="45:1-45:183">Cette innovation dans la technologie de stockage d&rsquo;énergie pourrait alimenter tout, de l&rsquo;électronique grand public aux technologies portables en passant par les véhicules électriques.</p>
<p data-sourcepos="47:1-47:72">Muhammad Muddasar, doctorant, École d&rsquo;ingénierie, Université de Limerick</p>
<p>L’article <a href="/une-nouvelle-decouverte-ouvre-la-voie-a-la-generation-denergie-a-partir-de-la-chaleur-corporelle/">Une nouvelle découverte ouvre la voie à la génération d&rsquo;énergie à partir de la chaleur corporelle</a> est apparu en premier sur <a href="/">pense</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/une-nouvelle-decouverte-ouvre-la-voie-a-la-generation-denergie-a-partir-de-la-chaleur-corporelle/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<media:content url="https://www.sciencealert.com/images/2024/11/HandThroughThermalCamera.jpg" medium="image"></media:content>
				</item>
		<item>
		<title>Une étape du sommeil semble être critique pour réduire le risque de démence</title>
		<link>/une-etape-du-sommeil-semble-etre-critique-pour-reduire-le-risque-de-demence/</link>
					<comments>/une-etape-du-sommeil-semble-etre-critique-pour-reduire-le-risque-de-demence/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[ApkF]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Dec 2024 09:15:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Santé]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=144</guid>

					<description><![CDATA[<p>Le risque de développer la démence peut augmenter avec l&#8217;âge si vous ne dormez pas suffisamment en ondes lentes. Les plus de 60 ans sont 27 % plus susceptibles de développer une démence s&#8217;ils perdent seulement 1 % de ce sommeil profond chaque année, selon une étude de 2023. Le sommeil à ondes lentes est &#8230;</p>
<p>L’article <a href="/une-etape-du-sommeil-semble-etre-critique-pour-reduire-le-risque-de-demence/">Une étape du sommeil semble être critique pour réduire le risque de démence</a> est apparu en premier sur <a href="/">pense</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p data-sourcepos="3:1-3:274">Le risque de développer la démence peut augmenter avec l&rsquo;âge si vous ne dormez pas suffisamment en ondes lentes. Les plus de 60 ans sont 27 % plus susceptibles de développer une démence s&rsquo;ils perdent seulement 1 % de ce sommeil profond chaque année, selon une étude de 2023.</p>
<p data-sourcepos="5:1-5:258">Le sommeil à ondes lentes est la troisième étape d&rsquo;un cycle de sommeil humain de 90 minutes, d&rsquo;une durée d&rsquo;environ 20 à 40 minutes. C&rsquo;est le stade le plus reposant, où les ondes cérébrales et le rythme cardiaque ralentissent et la pression artérielle baisse.</p>
<p data-sourcepos="7:1-7:372">Le sommeil profond renforce nos muscles, nos os et notre système immunitaire, et prépare notre cerveau à absorber plus d&rsquo;informations. Récemment, des recherches ont découvert que les personnes présentant des changements liés à la maladie d&rsquo;Alzheimer dans leur cerveau obtenaient de meilleurs résultats aux tests de mémoire lorsqu&rsquo;elles dormaient davantage en ondes lentes.</p>
<p data-sourcepos="9:1-9:367">« Le sommeil à ondes lentes, ou sommeil profond, soutient le cerveau vieillissant de nombreuses façons, et nous savons que le sommeil augmente l&rsquo;élimination des déchets métaboliques du cerveau, y compris en facilitant l&rsquo;élimination des protéines qui s&rsquo;agrègent dans la maladie d&rsquo;Alzheimer », a déclaré Matthew Pase, neuroscientifique à l&rsquo;Université Monash en Australie.</p>
<p data-sourcepos="11:1-11:236">« Cependant, à ce jour, nous ne connaissions pas le rôle du sommeil à ondes lentes dans le développement de la démence. Nos résultats suggèrent que la perte de sommeil à ondes lentes peut être un facteur de risque de démence modifiable. »</p>
<p data-sourcepos="13:1-13:276">Pase et ses collègues d&rsquo;Australie, du Canada et des États-Unis ont examiné 346 participants à l&rsquo;étude Framingham Heart Study qui avaient terminé deux études de sommeil nocturnes entre 1995 et 1998 et entre 2001 et 2003, avec une moyenne de cinq ans entre les périodes de test.</p>
<p data-sourcepos="13:1-13:276"><img decoding="async" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///ywAAAAAAQABAAACAUwAOw==" fifu-lazy="1" fifu-data-sizes="auto" fifu-data-srcset="https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/brain_waves_list-600x450.jpg?ssl=1&w=75&resize=75&ssl=1 75w, https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/brain_waves_list-600x450.jpg?ssl=1&w=100&resize=100&ssl=1 100w, https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/brain_waves_list-600x450.jpg?ssl=1&w=150&resize=150&ssl=1 150w, https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/brain_waves_list-600x450.jpg?ssl=1&w=240&resize=240&ssl=1 240w, https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/brain_waves_list-600x450.jpg?ssl=1&w=320&resize=320&ssl=1 320w, https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/brain_waves_list-600x450.jpg?ssl=1&w=500&resize=500&ssl=1 500w, https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/brain_waves_list-600x450.jpg?ssl=1&w=640&resize=640&ssl=1 640w, https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/brain_waves_list-600x450.jpg?ssl=1&w=800&resize=800&ssl=1 800w, https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/brain_waves_list-600x450.jpg?ssl=1&w=1024&resize=1024&ssl=1 1024w, https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/brain_waves_list-600x450.jpg?ssl=1&w=1280&resize=1280&ssl=1 1280w, https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/brain_waves_list-600x450.jpg?ssl=1&w=1600&resize=1600&ssl=1 1600w" class="aligncenter" fifu-data-src="https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/brain_waves_list-600x450.jpg?ssl=1" /></p>
<p data-sourcepos="15:1-15:384">Cette cohorte communautaire, qui n&rsquo;avait aucun antécédent de démence au moment de l&rsquo;étude de 2001-2003 et qui avait plus de 60 ans en 2020, a permis aux chercheurs d&rsquo;examiner le lien entre deux facteurs dans le temps en comparant les ensembles de données des deux études approfondies de polysomnographie du sommeil, puis en surveillant la démence parmi les participants jusqu&rsquo;en 2018.</p>
<p data-sourcepos="17:1-17:266">« Nous avons utilisé ces données pour examiner comment le sommeil à ondes lentes changeait avec l&rsquo;âge et si les changements du pourcentage de sommeil à ondes lentes étaient associés au risque de démence plus tard dans la vie jusqu&rsquo;à 17 ans plus tard », a déclaré Pase.</p>
<p data-sourcepos="19:1-19:131">Les ondes cérébrales peuvent être rapides (haut) ou lentes (bas) en fonction de notre état de conscience. (selvanegra/Getty Images)</p>
<p data-sourcepos="21:1-21:261">Au cours des 17 années de suivi, 52 cas de démence ont été enregistrés parmi les participants. Les niveaux de sommeil à ondes lentes des participants enregistrés dans les études du sommeil ont également été examinés pour établir un lien avec les cas de démence.</p>
<p data-sourcepos="23:1-23:158">Dans l&rsquo;ensemble, leur taux de sommeil à ondes lentes a diminué à partir de 60 ans, cette perte culminant entre 75 et 80 ans, puis se stabilisant par la suite.</p>
<p data-sourcepos="25:1-25:258">En comparant les première et deuxième études de sommeil des participants, les chercheurs ont découvert un lien entre chaque diminution d&rsquo;un point de pourcentage du sommeil à ondes lentes par an et une augmentation de 27 % du risque de développer une démence.</p>
<p data-sourcepos="27:1-27:122">Ce risque est passé à 32 % lorsqu&rsquo;ils se sont concentrés sur la maladie d&rsquo;Alzheimer, la forme la plus courante de démence.</p>
<p data-sourcepos="29:1-29:237">L&rsquo;étude Framingham Heart Study mesure plusieurs données de santé dans le temps, notamment la perte de volume de l&rsquo;hippocampe (un signe précoce de la maladie d&rsquo;Alzheimer) et les facteurs communs contribuant aux maladies cardiovasculaires.</p>
<p data-sourcepos="31:1-31:238">De faibles niveaux de sommeil à ondes lentes étaient liés à un risque plus élevé de maladie cardiovasculaire, à la prise de médicaments pouvant avoir un impact sur le sommeil et à la présence du gène APOE ε4, lié à la maladie d&rsquo;Alzheimer.</p>
<p data-sourcepos="33:1-33:192">« Nous avons constaté qu&rsquo;un facteur de risque génétique de la maladie d&rsquo;Alzheimer, mais pas le volume cérébral, était associé à des déclins accélérés du sommeil à ondes lentes », a déclaré Pase.</p>
<p data-sourcepos="35:1-35:350">Bien que ces associations soient claires, les auteurs notent que ce type d&rsquo;étude ne prouve pas que la perte de sommeil à ondes lentes provoque la démence, et il est possible que les processus cérébraux liés à la démence provoquent une perte de sommeil. Pour que ces facteurs soient pleinement compris, des recherches supplémentaires sont nécessaires.</p>
<p data-sourcepos="37:1-37:283">Nous pouvons certainement accorder la priorité à un sommeil suffisant entre-temps &#8211; c&rsquo;est important pour plus que le renforcement de notre mémoire. Il existe même des mesures que vous pouvez prendre pour augmenter vos chances d&rsquo;obtenir davantage de ce sommeil à ondes lentes crucial.</p>
<p data-sourcepos="39:1-39:42">L&rsquo;étude a été publiée dans JAMA Neurology.</p>
<p>L’article <a href="/une-etape-du-sommeil-semble-etre-critique-pour-reduire-le-risque-de-demence/">Une étape du sommeil semble être critique pour réduire le risque de démence</a> est apparu en premier sur <a href="/">pense</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/une-etape-du-sommeil-semble-etre-critique-pour-reduire-le-risque-de-demence/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<media:content url="https://www.sciencealert.com/images/2023/11/SeniorPersonSleepingInDaylight.jpg" medium="image"></media:content>
				</item>
		<item>
		<title>Une découverte sauvage révèle que les méduses peignes peuvent vieillir en sens inverse</title>
		<link>/une-decouverte-sauvage-revele-que-les-meduses-peignes-peuvent-vieillir-en-sens-inverse/</link>
					<comments>/une-decouverte-sauvage-revele-que-les-meduses-peignes-peuvent-vieillir-en-sens-inverse/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[ApkF]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Dec 2024 09:12:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Nature]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=141</guid>

					<description><![CDATA[<p>Lorsque les choses se compliquent à l&#8217;âge adulte, il peut sembler attrayant de revenir à des temps plus simples. Une créature marine bizarre a adopté cette approche littéralement dans des situations désespérées, régression de son corps adulte physique à un stade juvénile une fois le stress de la famine ou des blessures disparu. Jusqu&#8217;à présent, &#8230;</p>
<p>L’article <a href="/une-decouverte-sauvage-revele-que-les-meduses-peignes-peuvent-vieillir-en-sens-inverse/">Une découverte sauvage révèle que les méduses peignes peuvent vieillir en sens inverse</a> est apparu en premier sur <a href="/">pense</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p data-sourcepos="3:1-4:216">Lorsque les choses se compliquent à l&rsquo;âge adulte, il peut sembler attrayant de revenir à des temps plus simples. Une créature marine bizarre a adopté cette approche littéralement dans des situations désespérées, régression de son corps adulte physique à un stade juvénile une fois le stress de la famine ou des blessures disparu.</p>
<p data-sourcepos="6:1-6:298">Jusqu&rsquo;à présent, la méduse immortelle (Turritopsis dohrnii) était la seule espèce considérée capable de remonter le temps de la puberté de la méduse de cette manière, mais maintenant elle est rejointe par Mnemiopsis leidyi, mieux connue sous le nom de noix de mer ou de méduse à peigne verruqueuse.</p>
<p data-sourcepos="8:1-8:383">Nous savions déjà que les méduses à peigne étaient assez spéciales : leurs capacités de régénération sont inégalées, elles peuvent fusionner pour survivre à des blessures majeures, elles ne forment un anus que lorsqu&rsquo;elles en ont réellement besoin et, sans tenir compte des règles habituelles de la biologie, elles peuvent se reproduire sexuellement à leur soi-disant stade larvaire.</p>
<p data-sourcepos="10:1-10:273">Des études précédentes avaient également observé que M. leidyi réduisait considérablement sa taille et sa masse corporelle pendant la famine comme moyen de survivre aux périodes plus maigres, mais des expériences avaient exclu le vieillissement inversé dans ces conditions.</p>
<p data-sourcepos="12:1-12:360">Le biologiste marin Joan Soto-Angel, de l&rsquo;Université de Bergen en Norvège, était confus lorsqu&rsquo;une noix de mer adulte qu&rsquo;il gardait dans un aquarium de laboratoire, avec ses lobes gélatineux dodus qui définissent l&rsquo;âge adulte chez cette espèce, a soudainement disparu. À sa place pulsait une larve, plus en forme de coque de noix que tout adulte de son espèce.</p>
<p data-sourcepos="14:1-14:201">Le cycle de vie de la méduse à peigne de noix de mer n&rsquo;est pas aussi simple que nous le pensions. Illustrations des différents stades de la vie par Nicholas Bezio. (Soto-Angel et Burkhardt, PNAS, 2024)</p>
<p data-sourcepos="16:1-16:258">Il a senti que les recherches existantes n&rsquo;étaient peut-être pas complètes, et donc, en collaboration avec son collègue du Michael Sars Center, Pawel Burkhardt, il a décidé de vérifier si cette gelée avait en quelque sorte remonté le temps du vieillissement.</p>
<p data-sourcepos="18:1-18:204">Ils ont gardé 65 méduses adultes en bonne santé isolées dans des réservoirs, qui avaient toutes complètement réabsorbé les tentacules de leur jeunesse, une autre caractéristique définissant leur maturité.</p>
<p data-sourcepos="20:1-20:214">Tous ont été affamés pendant 15 jours, puis nourris une fois par semaine avec une petite quantité de rotifères, un régime beaucoup plus maigre que d&rsquo;habitude, et comme prévu, ils ont commencé à rétrécir rapidement.</p>
<p data-sourcepos="22:1-22:186">Lorsque leurs lobes adultes ont commencé à se « réabsorber » dans leurs corps diminuants, l&rsquo;alimentation a repris tous les deux jours. Et Soto-Angel savait qu&rsquo;il était sur quelque chose.</p>
<p data-sourcepos="24:1-24:182">Quinze de ces méduses avaient également subi une ablation des lobes au début de l&rsquo;expérience, ajoutant un stress supplémentaire que les expériences précédentes n&rsquo;avaient pas capturé.</p>
<p data-sourcepos="26:1-26:228">« Au cours de plusieurs semaines, ils ont non seulement remodelé leurs caractéristiques morphologiques, mais ont également eu un comportement alimentaire complètement différent, typique d&rsquo;une larve cydippide », déclare Soto-Angel.</p>
<p data-sourcepos="26:1-26:228"><img decoding="async" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///ywAAAAAAQABAAACAUwAOw==" fifu-lazy="1" fifu-data-sizes="auto" fifu-data-srcset="https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/10/pnas.2411499121fig02-1-e1730354866672-1536x1522.jpg?ssl=1&w=75&resize=75&ssl=1 75w, https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/10/pnas.2411499121fig02-1-e1730354866672-1536x1522.jpg?ssl=1&w=100&resize=100&ssl=1 100w, https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/10/pnas.2411499121fig02-1-e1730354866672-1536x1522.jpg?ssl=1&w=150&resize=150&ssl=1 150w, https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/10/pnas.2411499121fig02-1-e1730354866672-1536x1522.jpg?ssl=1&w=240&resize=240&ssl=1 240w, https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/10/pnas.2411499121fig02-1-e1730354866672-1536x1522.jpg?ssl=1&w=320&resize=320&ssl=1 320w, https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/10/pnas.2411499121fig02-1-e1730354866672-1536x1522.jpg?ssl=1&w=500&resize=500&ssl=1 500w, https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/10/pnas.2411499121fig02-1-e1730354866672-1536x1522.jpg?ssl=1&w=640&resize=640&ssl=1 640w, https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/10/pnas.2411499121fig02-1-e1730354866672-1536x1522.jpg?ssl=1&w=800&resize=800&ssl=1 800w, https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/10/pnas.2411499121fig02-1-e1730354866672-1536x1522.jpg?ssl=1&w=1024&resize=1024&ssl=1 1024w, https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/10/pnas.2411499121fig02-1-e1730354866672-1536x1522.jpg?ssl=1&w=1280&resize=1280&ssl=1 1280w, https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/10/pnas.2411499121fig02-1-e1730354866672-1536x1522.jpg?ssl=1&w=1600&resize=1600&ssl=1 1600w" fifu-data-src="https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/10/pnas.2411499121fig02-1-e1730354866672-1536x1522.jpg?ssl=1" /></p>
<p data-sourcepos="28:1-28:140">« Voir comment ils passent lentement à une larve cydippide typique, comme s&rsquo;ils retournaient dans le temps, était tout simplement fascinant. »</p>
<p data-sourcepos="30:1-30:359">L&rsquo;expérience a montré que la méduse pouvait revenir à une forme juvénile lorsqu&rsquo;elle n&rsquo;était stressée que par la famine, mais cela était beaucoup moins fréquent que dans le groupe de lobectomie : seulement sept des 50 méduses affamées ont complètement régressé, tandis que six des quinze animaux blessés étaient l&rsquo;équivalent de la gelée de « 17 ans à nouveau ».</p>
<p data-sourcepos="32:1-32:226">Trajectoires individuelles et changements morphologiques au cours du développement inverse pour trois spécimens de M. leidyi. Échelle de barre : 5 mm pour le jour 0 ; tous les autres 2 mm. (Soto-Angel et Burkhardt, PNAS, 2024)</p>
<p data-sourcepos="34:1-34:167">Cela signifie également que de nombreuses méduses juvéniles dans les expériences et les enregistrements n&rsquo;étaient peut-être pas aussi jeunes qu&rsquo;elles en avaient l&rsquo;air.</p>
<p data-sourcepos="36:1-36:279">« Il sera intéressant de révéler le mécanisme moléculaire qui sous-tend le développement inverse et ce qui arrive au réseau nerveux de l&rsquo;animal au cours de ce processus », déclare le collaborateur Pawel Burkhardt, qui dirige des recherches sur les origines évolutives des neurones.</p>
<p data-sourcepos="38:1-38:224">« Le fait que nous ayons trouvé une nouvelle espèce qui utilise cette étrange &lsquo;machine à remonter le temps&rsquo; soulève des questions fascinantes sur la diffusion de cette capacité dans l&rsquo;arbre de vie animal », déclare Soto-Angel.</p>
<p>L’article <a href="/une-decouverte-sauvage-revele-que-les-meduses-peignes-peuvent-vieillir-en-sens-inverse/">Une découverte sauvage révèle que les méduses peignes peuvent vieillir en sens inverse</a> est apparu en premier sur <a href="/">pense</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/une-decouverte-sauvage-revele-que-les-meduses-peignes-peuvent-vieillir-en-sens-inverse/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<media:content url="https://www.sciencealert.com/images/2024/10/pnas.2411499121fig02.jpg" medium="image"></media:content>
				</item>
		<item>
		<title>Les physiciens brassent un supersolide pour la première fois, prouvant sa nature duale bizarre</title>
		<link>/les-physiciens-brassent-un-supersolide-pour-la-premiere-fois-prouvant-sa-nature-duale-bizarre/</link>
					<comments>/les-physiciens-brassent-un-supersolide-pour-la-premiere-fois-prouvant-sa-nature-duale-bizarre/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[ApkF]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Dec 2024 09:10:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Physique]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=138</guid>

					<description><![CDATA[<p>Des scientifiques ont déclaré mercredi qu&#8217;ils avaient réussi à brasser une étrange matière appelée « supersolide » &#8211; qui est à la fois rigide et fluide &#8211; pour la première fois, fournissant une preuve directe de la double nature de cette bizarrerie quantique. Dans la vie de tous les jours, il existe quatre états de la matière &#8230;</p>
<p>L’article <a href="/les-physiciens-brassent-un-supersolide-pour-la-premiere-fois-prouvant-sa-nature-duale-bizarre/">Les physiciens brassent un supersolide pour la première fois, prouvant sa nature duale bizarre</a> est apparu en premier sur <a href="/">pense</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p data-sourcepos="3:1-3:256">Des scientifiques ont déclaré mercredi qu&rsquo;ils avaient réussi à brasser une étrange matière appelée « supersolide » &#8211; qui est à la fois rigide et fluide &#8211; pour la première fois, fournissant une preuve directe de la double nature de cette bizarrerie quantique.</p>
<p data-sourcepos="5:1-5:118">Dans la vie de tous les jours, il existe quatre états de la matière : solide, liquide, gaz et le plus rare, le plasma.</p>
<p data-sourcepos="7:1-7:286">Mais les physiciens étudient depuis longtemps ce que l&rsquo;on appelle les états de la matière « exotiques », qui sont créés à des niveaux d&rsquo;énergie incroyablement élevés ou à des températures si froides qu&rsquo;elles approchent du zéro absolu (-273,15 degrés Celsius ou -459,67 degrés Fahrenheit).</p>
<p data-sourcepos="9:1-9:117">Dans ces conditions extrêmes, la matière commence à se comporter très différemment de ce à quoi nous sommes habitués.</p>
<p data-sourcepos="11:1-11:189">Les fluides tels que les liquides ou les gaz peuvent avoir plus ou moins de résistance à l&rsquo;écoulement, ce qui est mesuré par la viscosité. Le miel, par exemple, est plus visqueux que l&rsquo;eau.</p>
<p data-sourcepos="13:1-13:143">Les superfluides, une matière exotique extrêmement froide, ont une viscosité nulle &#8211; il n&rsquo;y a aucune résistance, donc ils s&rsquo;écoulent librement.</p>
<p data-sourcepos="15:1-15:96">Si un superfluide était agité dans une tasse, il s&rsquo;écoulerait indéfiniment sans jamais ralentir.</p>
<p data-sourcepos="17:1-17:92">Il y a plus d&rsquo;un demi-siècle, les physiciens ont prédit l&rsquo;existence d&rsquo;un état « supersolide ».</p>
<p data-sourcepos="19:1-19:250">Il s&rsquo;agit d&rsquo;une matière qui possède les propriétés d&rsquo;un solide et d&rsquo;un superfluide, dans laquelle une fraction des atomes s&rsquo;écoule sans friction à travers le réseau &#8211; un arrangement régulier de points ou d&rsquo;objets &#8211; d&rsquo;une structure cristalline rigide.</p>
<p data-sourcepos="21:1-21:41">&lsquo;Comme des trous dans du fromage Gruyère&rsquo;</p>
<p data-sourcepos="23:1-23:127">Les chercheurs avaient déjà réussi à observer ces structures cristallines à l&rsquo;intérieur des supersolides de plusieurs manières.</p>
<p data-sourcepos="25:1-25:186">Mais une observation directe de la manière bizarre dont cette matière s&rsquo;écoule est restée insaisissable, a déclaré Francesca Ferlaino, physicienne à l&rsquo;Université d&rsquo;Innsbruck en Autriche.</p>
<p data-sourcepos="27:1-27:86">Jusqu&rsquo;à une nouvelle étude dirigée par Ferlaino publiée dans la revue Nature mercredi.</p>
<p data-sourcepos="29:1-29:192">L&rsquo;équipe a réussi à brasser un supersolide pour observer les minuscules tourbillons &#8211; appelés vortex quantiques &#8211; qui sont le « pistolet fumant de la superfluidité », a déclaré Ferlaino à l&rsquo;AFP.</p>
<p data-sourcepos="31:1-31:110">« Imaginez que vous ayez une tasse de café et que vous la tournez un peu avec une cuillère », a-t-elle expliqué.</p>
<p data-sourcepos="33:1-33:214">« Vous verrez le café tourner autour du centre, et si vous regardez de près, il peut y avoir un tourbillon au milieu où le liquide tourne le plus vite. C&rsquo;est un exemple classique de vortex dans un fluide ordinaire. »</p>
<p data-sourcepos="35:1-35:64">Imaginez maintenant que le café est remplacé par un superfluide.</p>
<p data-sourcepos="37:1-37:211">« Si vous tournez lentement la cuillère, vous serez surpris de voir que le superfluide ne tourne pas du tout avec la cuillère &#8211; il reste parfaitement immobile, comme si rien ne le dérangeait », a déclaré Ferlaino.</p>
<p data-sourcepos="39:1-39:249">« Cependant, si vous tournez la cuillère plus rapidement, au lieu de former un grand tourbillon au centre, quelque chose de remarquable se produit. Une série de minuscules tourbillons, ou vortex quantiques, commencent à apparaître », a-t-elle déclaré.</p>
<p data-sourcepos="41:1-41:108">« Ce sont comme de petits trous dans le fluide, chacun tournant à une vitesse spécifique », a-t-elle expliqué.</p>
<p data-sourcepos="43:1-43:182">« Au lieu de cela, ils s&rsquo;organisent en de beaux motifs réguliers à la surface du superfluide, presque comme les trous dans un morceau de fromage Gruyère, mais parfaitement organisés. »</p>
<p data-sourcepos="45:1-45:97">Simulation de vortex quantiques superposés à des données expérimentales. (Université d&rsquo;Innsbruck)</p>
<p data-sourcepos="47:1-47:18">Étoiles explosives</p>
<p data-sourcepos="47:1-47:18"><img decoding="async" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///ywAAAAAAQABAAACAUwAOw==" fifu-lazy="1" fifu-data-sizes="auto" fifu-data-srcset="https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/quantum-vortices-confi-600x795.jpg?ssl=1&w=75&resize=75&ssl=1 75w, https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/quantum-vortices-confi-600x795.jpg?ssl=1&w=100&resize=100&ssl=1 100w, https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/quantum-vortices-confi-600x795.jpg?ssl=1&w=150&resize=150&ssl=1 150w, https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/quantum-vortices-confi-600x795.jpg?ssl=1&w=240&resize=240&ssl=1 240w, https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/quantum-vortices-confi-600x795.jpg?ssl=1&w=320&resize=320&ssl=1 320w, https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/quantum-vortices-confi-600x795.jpg?ssl=1&w=500&resize=500&ssl=1 500w, https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/quantum-vortices-confi-600x795.jpg?ssl=1&w=640&resize=640&ssl=1 640w, https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/quantum-vortices-confi-600x795.jpg?ssl=1&w=800&resize=800&ssl=1 800w, https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/quantum-vortices-confi-600x795.jpg?ssl=1&w=1024&resize=1024&ssl=1 1024w, https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/quantum-vortices-confi-600x795.jpg?ssl=1&w=1280&resize=1280&ssl=1 1280w, https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/quantum-vortices-confi-600x795.jpg?ssl=1&w=1600&resize=1600&ssl=1 1600w" class="aligncenter" fifu-data-src="https://i2.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/11/quantum-vortices-confi-600x795.jpg?ssl=1" /></p>
<p data-sourcepos="49:1-49:210">En 2021, l&rsquo;équipe de l&rsquo;Université d&rsquo;Innsbruck a créé un supersolide bidimensionnel de longue durée en refroidissant des atomes et des molécules particuliers à des températures extrêmement basses en laboratoire.</p>
<p data-sourcepos="51:1-51:199">« L&rsquo;étape suivante &#8211; développer un moyen d&rsquo;agiter le supersolide sans détruire son état fragile &#8211; a nécessité une précision encore plus grande », a déclaré l&rsquo;auteure principale de l&rsquo;étude, Eva Casotti.</p>
<p data-sourcepos="53:1-53:142">L&rsquo;équipe a utilisé des champs magnétiques pour faire tourner soigneusement leur supersolide, l&rsquo;agitant pour créer les jolis vortex quantiques.</p>
<p data-sourcepos="55:1-55:120">« Nos résultats nous donnent une preuve directe et solide de la double nature d&rsquo;un état supersolide », a déclaré Ferlaino.</p>
<p data-sourcepos="57:1-57:168">Les chercheurs affirment que la percée permettra de simuler en laboratoire des phénomènes qui ne se produisent normalement que dans des conditions extrêmement extrêmes.</p>
<p data-sourcepos="59:1-59:148">Cela inclut ce qui se passe au cœur des étoiles à neutrons, les noyaux incroyablement denses et compacts laissés par l&rsquo;explosion d&rsquo;étoiles massives.</p>
<p data-sourcepos="61:1-61:275">« On suppose que le changement de vitesse de rotation observé dans les étoiles à neutrons &#8211; les soi-disant glitches &#8211; est causé par des vortex superfluides piégés à l&rsquo;intérieur des étoiles à neutrons », a déclaré Thomas Bland, qui a travaillé sur le projet, dans un communiqué.</p>
<p>L’article <a href="/les-physiciens-brassent-un-supersolide-pour-la-premiere-fois-prouvant-sa-nature-duale-bizarre/">Les physiciens brassent un supersolide pour la première fois, prouvant sa nature duale bizarre</a> est apparu en premier sur <a href="/">pense</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/les-physiciens-brassent-un-supersolide-pour-la-premiere-fois-prouvant-sa-nature-duale-bizarre/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<media:content url="https://www.sciencealert.com/images/2019-04/processed/018-supersolid-guantum-gas-matter_1024.jpg" medium="image"></media:content>
				</item>
		<item>
		<title>Les mystérieuses boules de « goudron » sur les plages de Sydney révèlent des origines choquantes</title>
		<link>/les-mysterieuses-boules-de-goudron-sur-les-plages-de-sydney-revelent-des-origines-choquantes/</link>
					<comments>/les-mysterieuses-boules-de-goudron-sur-les-plages-de-sydney-revelent-des-origines-choquantes/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[ApkF]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Dec 2024 09:08:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Environnement]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=135</guid>

					<description><![CDATA[<p>Les mystérieuses boules noires qui ont échoué sur les plages de Sydney à la mi-octobre étaient probablement des morceaux de « fatberg » contenant des traces de fèces humaines, de méthamphétamine et de PFAS, selon une nouvelle analyse détaillée de leur composition. Les premiers rapports suggéraient que les boules menaçantes étaient probablement des boules de goudron provenant &#8230;</p>
<p>L’article <a href="/les-mysterieuses-boules-de-goudron-sur-les-plages-de-sydney-revelent-des-origines-choquantes/">Les mystérieuses boules de « goudron » sur les plages de Sydney révèlent des origines choquantes</a> est apparu en premier sur <a href="/">pense</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p data-sourcepos="3:1-3:262">Les mystérieuses boules noires qui ont échoué sur les plages de Sydney à la mi-octobre étaient probablement des morceaux de « fatberg » contenant des traces de fèces humaines, de méthamphétamine et de PFAS, selon une nouvelle analyse détaillée de leur composition.</p>
<p data-sourcepos="5:1-5:236">Les premiers rapports suggéraient que les boules menaçantes étaient probablement des boules de goudron provenant d&rsquo;un déversement de pétrole. Cependant, une analyse avec une série de tests scientifiques a révélé une image plus complexe.</p>
<p data-sourcepos="7:1-8:201">Les mystérieuses boules noires Le 16 octobre, les premiers rapports ont émergé de Coogee Beach dans l&rsquo;est de Sydney. Les sauveteurs ont signalé de nombreuses sphères noires sur le sable qui semblaient à première vue être du goudron.</p>
<p data-sourcepos="10:1-10:344">Des observations similaires ont rapidement été signalées sur les plages voisines de Bondi, Bronte, Tamarama et Maroubra, entraînant des fermetures immédiates et des efforts de nettoyage. Les autorités ont initialement craint qu&rsquo;il puisse s&rsquo;agir de « boules de goudron » toxiques, ce qui a entraîné des avis de santé et des avertissements publics.</p>
<p data-sourcepos="12:1-12:128">Des tests préliminaires du conseil de Randwick étaient compatibles avec des boules de goudron composées de pétrole et de débris.</p>
<p data-sourcepos="14:1-14:49">Du pétrole &#8211; ou quelque chose de plus dégoûtant ?</p>
<p data-sourcepos="16:1-16:109">Nous avons entrepris de découvrir exactement de quoi étaient faites les boules noires et d&rsquo;où elles venaient.</p>
<p data-sourcepos="18:1-18:293">Nous avons effectué une large gamme de tests et d&rsquo;analyses avec des collègues de l&rsquo;UNSW en collaboration avec le Mark Wainwright Analytical Centre et le bras de la forensique environnementale du ministère fédéral du Changement climatique, de l&rsquo;Environnement, de l&rsquo;Énergie et de l&rsquo;Eau (DCCEEW).</p>
<p data-sourcepos="20:1-20:136">Nous avons également collaboré avec l&rsquo;Agence de protection de l&rsquo;environnement de Nouvelle-Galles du Sud (EPA) et le conseil de Randwick.</p>
<p data-sourcepos="22:1-22:297">Des tests initiaux, basés principalement sur les résultats d&rsquo;une technique appelée spectroscopie de résonance magnétique nucléaire à l&rsquo;état solide, suggéraient que le matériau ressemblait à du pétrole brut. Cependant, des tests plus poussés ont indiqué une composition différente, plus dégoûtante.</p>
<p data-sourcepos="24:1-24:141">Une coupe transversale d&rsquo;une des boules, montrant son revêtement sablonneux et sa surface, quelques fibres et le noyau. (Jake Ireland, CC BY)</p>
<p data-sourcepos="26:1-26:287">L&rsquo;analyse des éléments impliqués a révélé que le goo noir était principalement du carbone. La datation au radiocarbone a ensuite montré qu&rsquo;environ 30% seulement du carbone avait une origine fossile, suggérant que les combustibles fossiles n&rsquo;étaient pas le principal composant des boules.</p>
<p data-sourcepos="28:1-28:394">Nous avons également identifié des niveaux importants de calcium et des quantités beaucoup plus faibles de divers métaux. Des tests spectroscopiques ont montré des signatures dans les boules noires correspondant à des graisses, des huiles et des molécules grasses souvent présentes dans le tartre de savon, l&rsquo;huile de cuisson et les sources alimentaires. Cela pointait vers des déchets humains.</p>
<p data-sourcepos="30:1-30:32">PFAS, drogues et signes de fèces</p>
<p data-sourcepos="32:1-32:186">L&rsquo;étape suivante consistait à voir si nous pouvions dissoudre la substance dans des solvants organiques. Seulement environ un tiers à la moitié de la masse s&rsquo;est dissoute de cette façon.</p>
<p data-sourcepos="34:1-34:337">Nous avons pu examiner de plus près la partie dissoute en utilisant une technique appelée spectrométrie de masse, qui identifie les molécules par leur poids et leur charge électrique. Cela a révélé des molécules présentes dans les carburants pour véhicules ainsi que des molécules organiques telles que les acides gras et les glycérides.</p>
<p data-sourcepos="36:1-36:372">Nous avons également identifié des substances perfluoroalkylées industrielles (PFAS ou « produits chimiques éternels »), des composés stéroïdiens tels que le norgestrél, des médicaments antihypertenseurs tels que le losartan, des pesticides et des médicaments vétérinaires. Cela est cohérent avec une contamination provenant des eaux usées et des ruissellements industriels.</p>
<p data-sourcepos="38:1-38:71">L&rsquo;intérieur d&rsquo;une boule écrasé, prêt pour les tests. (Jon Beves, CC BY)</p>
<p data-sourcepos="40:1-40:367">Il y avait également des signes de déchets fécaux humains, notamment un sous-produit du cholestérol appelé épicoprostanol et des résidus de drogues récréatives, notamment le tétrahydrocannabinol (également connu sous le nom de THC, un composé présent dans la plante de cannabis) et la méthamphétamine. Cela est cohérent avec les contributions des déchets domestiques.</p>
<p data-sourcepos="42:1-42:402">L&rsquo;analyse de la partie de la masse que nous n&rsquo;avons pas pu dissoudre s&rsquo;est avérée plus difficile. Ici, nous avons essayé la résonance magnétique nucléaire à l&rsquo;état solide et une méthode appelée spectroscopie infrarouge à transformée de Fourier, qui utilise la lumière infrarouge pour détecter les produits chimiques. Les résultats suggéraient la présence de graisses, mais ils n&rsquo;étaient pas définitifs.</p>
<p data-sourcepos="44:1-44:50">Les boules étaient-elles des morceaux de fatberg ?</p>
<p data-sourcepos="46:1-46:297">Alors, qu&rsquo;est-ce que tout cela signifie ? Les niveaux élevés de graisses, d&rsquo;huiles, de molécules grasses et de calcium, ainsi que la faible solubilité, sont compatibles avec un « fatberg » : une masse conglomérée de graisses, d&rsquo;huiles et de molécules grasses qui peuvent s&rsquo;accumuler dans les égouts.</p>
<p data-sourcepos="48:1-48:362">La détection de marqueurs de matières fécales humaines, de médicaments et de drogues récréatives suggère que l&rsquo;origine pourrait être des eaux usées ou d&rsquo;autres effluents urbains. Cependant, bien que la composition de ces boules noires suggère qu&rsquo;elles peuvent être similaires aux fatbergs, nous ne pouvons pas confirmer de manière définitive leur origine exacte.</p>
<p data-sourcepos="50:1-50:107">L&rsquo;incident des boules noires souligne le problème plus large de la pollution le long du littoral de Sydney.</p>
<p data-sourcepos="52:1-52:444">Des rapports récents indiquent qu&rsquo;environ 28 % des sites de baignade surveillés en Nouvelle-Galles du Sud sont sujets à la pollution. Beaucoup reçoivent de mauvaises notes de qualité de l&rsquo;eau, surtout après la pluie. Des plages telles que Gymea Bay, Coogee Beach, Malabar Beach et Frenchmans Bay ont été identifiées comme des zones préoccupantes, avec des avis contre la baignade en raison de la contamination par des matières fécales humaines.</p>
<p data-sourcepos="54:1-54:33">Pollution par les déchets urbains</p>
<p data-sourcepos="56:1-56:135">Analyser et comprendre la pollution par les déchets urbains n&rsquo;est pas une tâche facile. Cela nécessite une approche multidisciplinaire.</p>
<p data-sourcepos="58:1-58:176">Pour démêler la composition complexe des blobs, nous avons utilisé la datation au carbone 14, la spectrométrie de masse, l&rsquo;analyse élémentaire et des techniques de microscopie.</p>
<p data-sourcepos="60:1-60:321">Même après tout ce que nous avons fait, nous ne pouvons pas encore tirer de conclusions définitives sur la source principale des blobs. Cette incertitude reflète les défis plus larges auxquels sont confrontés les scientifiques et les agences environnementales pour suivre et résoudre la pollution dans les zones côtières.</p>
<p data-sourcepos="62:1-62:309">Cet incident souligne l&rsquo;importance d&rsquo;une analyse scientifique approfondie pour comprendre les problèmes environnementaux. En continuant à étudier les sources et la composition de ces polluants, nous pouvons en apprendre davantage sur la façon dont la gestion des déchets urbains affecte la santé de nos côtes.</p>
<p data-sourcepos="64:1-64:480">Cette recherche a été dirigée par des chercheurs de l&rsquo;UNSW, notamment le professeur associé Jon Beves, le Dr Tim Barrows, le Dr Martin Bucknall, le professeur William Alexander Donald, le Dr Albert Fahrenbach, le Dr Sarah Hancock, le Dr Christopher Hansen, Mme Lisa Hua, le Dr Martina Lessio, le Dr Chris Marjo, le professeur associé Vinh Nguyen, le Dr Martin Peeks, le Dr Aditya Rawal, le Dr Chowdhury Sarowar, le professeur Timothy Schmidt, le Dr Jake Violi et le Dr Helen Wang.</p>
<p>L’article <a href="/les-mysterieuses-boules-de-goudron-sur-les-plages-de-sydney-revelent-des-origines-choquantes/">Les mystérieuses boules de « goudron » sur les plages de Sydney révèlent des origines choquantes</a> est apparu en premier sur <a href="/">pense</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/les-mysterieuses-boules-de-goudron-sur-les-plages-de-sydney-revelent-des-origines-choquantes/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<media:content url="https://www.sciencealert.com/images/2024/11/black_balls_sydney.jpg" medium="image"></media:content>
				</item>
		<item>
		<title>Les experts s&#8217;inquiètent du fait que des médicaments comme l&#8217;Ozempic pourraient entraîner une perte musculaire</title>
		<link>/les-experts-sinquietent-du-fait-que-des-medicaments-comme-lozempic-pourraient-entrainer-une-perte-musculaire/</link>
					<comments>/les-experts-sinquietent-du-fait-que-des-medicaments-comme-lozempic-pourraient-entrainer-une-perte-musculaire/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[ApkF]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Dec 2024 09:07:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Santé]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=132</guid>

					<description><![CDATA[<p>Des médicaments comme l&#8217;Ozempic et le Wegovy sont célèbres pour leurs bienfaits sur la perte de poids, mais certains scientifiques veulent en savoir plus sur l&#8217;impact de ces médicaments sur la perte musculaire. Dans un nouveau commentaire pour The Lancet, une équipe internationale met en garde contre le manque de recherche sur les effets des &#8230;</p>
<p>L’article <a href="/les-experts-sinquietent-du-fait-que-des-medicaments-comme-lozempic-pourraient-entrainer-une-perte-musculaire/">Les experts s&rsquo;inquiètent du fait que des médicaments comme l&rsquo;Ozempic pourraient entraîner une perte musculaire</a> est apparu en premier sur <a href="/">pense</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p data-sourcepos="3:1-3:24">Des médicaments comme l&rsquo;Ozempic et le Wegovy sont célèbres pour leurs bienfaits sur la perte de poids, mais certains scientifiques veulent en savoir plus sur l&rsquo;impact de ces médicaments sur la perte musculaire.</p>
<p data-sourcepos="5:1-5:149">Dans un nouveau commentaire pour The Lancet, une équipe internationale met en garde contre le manque de recherche sur les effets des agonistes des récepteurs du GLP-1 sur les muscles.</p>
<p data-sourcepos="7:1-7:92">Les auteurs reconnaissent que les agonistes du GLP-1 ont « montré des avantages substantiels » pour de nombreuses personnes dans le monde. Des études initiales montrent que les médicaments, qui ont été initialement approuvés pour traiter le diabète de type 2, peuvent également faciliter la perte de poids.</p>
<p data-sourcepos="9:1-9:177">Même ceux qui ne perdent pas de poids montrent une amélioration de la santé rénale et cardiaque, réduisant ainsi leur risque d&rsquo;accident vasculaire cérébral ou d&rsquo;arrêt cardiaque.</p>
<p data-sourcepos="11:1-11:220">Malgré toutes les bonnes nouvelles, les scientifiques sont préoccupés par les résultats préliminaires sur les agonistes du GLP-1, qui montrent des taux légèrement plus élevés de perte de tissu non graisseux par rapport à la perte de poids par des moyens non pharmacologiques.</p>
<p data-sourcepos="13:1-13:423">La perte de tissu sans graisse peut ne pas être entièrement représentative de la perte musculaire, et une perte de masse musculaire n&rsquo;est pas nécessairement une mauvaise chose pour la force ou le mouvement. Mais la diététicienne Carla Prado, les chercheurs biomédicaux Stuart Phillips et Steven Heymsfield, et la nutritionniste Cristina Gonzalez disent que nous ne pouvons pas le savoir avec certitude sans plus de preuves.</p>
<p data-sourcepos="15:1-15:138"><span class="animating">« Au moment de la rédaction,</span> il n&rsquo;y a aucune donnée permettant d&rsquo;établir si le traitement par agonistes des récepteurs du GLP-1 est associé à une fragilité physique ou à une perte de masse musculaire », écrit l&rsquo;équipe.</p>
<p data-sourcepos="17:1-17:173">« Ces effets nécessiteraient des études à long terme, qui ne sont pas encore disponibles, et les études menées à ce jour n&rsquo;étaient pas conçues pour répondre à ces questions. »</p>
<p data-sourcepos="19:1-19:209">Alors que les études initiales suggèrent que la force n&rsquo;est pas affectée par la perte de poids associée aux agonistes du GLP-1, les auteurs notent que la force « n&rsquo;est qu&rsquo;un aspect de l&rsquo;importance des muscles ».</p>
<p data-sourcepos="21:1-21:56">Au-delà du mouvement, expliquent-ils, les muscles jouent un rôle crucial dans le métabolisme de notre corps, notre fonction immunitaire et notre réponse au stress et aux traumatismes.</p>
<p data-sourcepos="23:1-23:112">En plus de tout cela, la masse musculaire aide également le corps à absorber le glucose en réponse à l&rsquo;insuline.</p>
<p data-sourcepos="25:1-25:264">Les chercheurs craignent que la perte musculaire ne puisse aggraver les facteurs de risque associés aux agonistes du GLP-1 chez certains patients, tels que le dysfonctionnement métabolique, l&rsquo;inflammation, une mauvaise alimentation et une faible activité physique.</p>
<p data-sourcepos="27:1-27:156">Compte tenu des risques, les auteurs concluent que « ces médicaments très efficaces devraient être utilisés de manière stratégique. Cette stratégie peut être accomplie avec des interventions nutritionnelles et d&rsquo;exercice simultanées ».</p>
<p data-sourcepos="29:1-29:313">Des études ont montré qu&rsquo;après une perte de poids, une diminution de la masse musculaire squelettique peut être partiellement compensée par une augmentation de l&rsquo;apport protéique ou de l&rsquo;exercice. Selon certaines estimations, l&rsquo;exercice de résistance peut en fait atténuer les pertes de masse maigre de 50 à 95 %.</p>
<p data-sourcepos="31:1-31:195">Ces résultats renforcent l&rsquo;idée que des programmes d&rsquo;exercice et des conseils nutritionnels devraient être prescrits en même temps que les agonistes du GLP-1 pour obtenir les meilleurs résultats.</p>
<p data-sourcepos="33:1-33:301">Typiquement, une fois qu&rsquo;une personne cesse de prendre ces médicaments coupe-faim, elle récupère environ les deux tiers de son poids perdu en un an. Cependant, dans un essai clinique récent, ceux qui ont participé à des programmes d&rsquo;exercice supervisé ont mieux réussi à maintenir leur perte de poids.</p>
<p data-sourcepos="35:1-35:275">« De plus », écrit l&rsquo;équipe, « des études en cours explorent des moyens de prévenir ou d&rsquo;atténuer la perte musculaire avec des médicaments&#8230; ce qui pourrait offrir des solutions pour préserver la masse musculaire chez les personnes subissant des traitements de perte de poids. »</p>
<p data-sourcepos="37:1-37:35">Le potentiel de perte musculaire ne signifie pas que les patients devraient arrêter de prendre des agonistes du GLP-1, mais étant donné l&rsquo;importance des muscles pour la santé humaine, les chercheurs soutiennent que nous devons en savoir plus.</p>
<p>L’article <a href="/les-experts-sinquietent-du-fait-que-des-medicaments-comme-lozempic-pourraient-entrainer-une-perte-musculaire/">Les experts s&rsquo;inquiètent du fait que des médicaments comme l&rsquo;Ozempic pourraient entraîner une perte musculaire</a> est apparu en premier sur <a href="/">pense</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/les-experts-sinquietent-du-fait-que-des-medicaments-comme-lozempic-pourraient-entrainer-une-perte-musculaire/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<media:content url="https://www.sciencealert.com/images/2024/10/OzempicMuscle.jpg" medium="image"></media:content>
				</item>
		<item>
		<title>L&#8217;étonnante histoire de la guérison par la lumière : du culte du Soleil à la science moderne</title>
		<link>/letonnante-histoire-de-la-guerison-par-la-lumiere-du-culte-du-soleil-a-la-science-moderne/</link>
					<comments>/letonnante-histoire-de-la-guerison-par-la-lumiere-du-culte-du-soleil-a-la-science-moderne/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[ApkF]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Dec 2024 09:06:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Santé]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=129</guid>

					<description><![CDATA[<p>Pendant des millénaires, les humains ont eu une source de lumière évidente et fiable : le Soleil, et nous savions que le Soleil était essentiel à notre survie. C&#8217;est peut-être pourquoi les religions anciennes &#8211; comme celles d&#8217;Égypte, de Grèce, du Moyen-Orient, d&#8217;Inde, d&#8217;Asie et d&#8217;Amérique centrale et du Sud &#8211; impliquaient le culte du &#8230;</p>
<p>L’article <a href="/letonnante-histoire-de-la-guerison-par-la-lumiere-du-culte-du-soleil-a-la-science-moderne/">L&rsquo;étonnante histoire de la guérison par la lumière : du culte du Soleil à la science moderne</a> est apparu en premier sur <a href="/">pense</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p data-sourcepos="3:1-3:159">Pendant des millénaires, les humains ont eu une source de lumière évidente et fiable : le Soleil, et nous savions que le Soleil était essentiel à notre survie.</p>
<p data-sourcepos="5:1-5:183">C&rsquo;est peut-être pourquoi les religions anciennes &#8211; comme celles d&rsquo;Égypte, de Grèce, du Moyen-Orient, d&rsquo;Inde, d&rsquo;Asie et d&rsquo;Amérique centrale et du Sud &#8211; impliquaient le culte du Soleil.</p>
<p data-sourcepos="7:1-7:172">Les religions anciennes étaient également souvent liées à la guérison. Les personnes malades se tournaient vers le chaman, le prêtre ou la prêtresse pour obtenir de l&rsquo;aide.</p>
<p data-sourcepos="9:1-9:110">Bien que les peuples anciens aient utilisé le Soleil pour guérir, ce n&rsquo;est peut-être pas comme vous le pensez.</p>
<p data-sourcepos="11:1-11:161">Depuis lors, nous avons utilisé la lumière pour guérir de plusieurs façons. Certaines que vous pourriez reconnaître aujourd&rsquo;hui, d&rsquo;autres semblent plus magiques.</p>
<p data-sourcepos="13:1-13:150">Le culte du Soleil &#8211; comme celui du dieu grec Helios &#8211; était commun à de nombreuses cultures. (Neoclassicism Enthusiast/Wikimedia Commons/CC BY-NC-SA)</p>
<p data-sourcepos="15:1-15:41">Des onguents chauffants au bain de soleil</p>
<p data-sourcepos="17:1-17:233">Il n&rsquo;y a pas beaucoup de preuves aujourd&rsquo;hui que les peuples anciens croyaient que la lumière du soleil elle-même pouvait guérir la maladie. Au lieu de cela, il y a plus de preuves qu&rsquo;ils ont utilisé la chaleur du Soleil pour guérir.</p>
<p data-sourcepos="19:1-19:169">Le Papyrus Ebers est un ancien rouleau médical égyptien datant d&rsquo;environ 1500 avant notre ère. Il contient une recette d&rsquo;onguent pour « rendre les tendons […] flexibles ».</p>
<p data-sourcepos="21:1-21:160">L&rsquo;onguent était composé de vin, d&rsquo;oignon, de suie, de fruits et d&rsquo;extraits d&rsquo;arbre d&rsquo;encens et de myrrhe. Une fois appliqué, la personne était « mise au soleil ».</p>
<p data-sourcepos="23:1-23:139">Le Papyrus Ebers, de l&rsquo;Égypte ancienne, contenait des recettes d&rsquo;onguents qui devaient être réchauffés par le soleil. (Wellcome Collection)</p>
<p data-sourcepos="25:1-25:354">D&rsquo;autres recettes, pour traiter la toux par exemple, impliquaient de mettre les ingrédients dans un récipient et de le laisser reposer au soleil. C&rsquo;est probablement pour le réchauffer et l&rsquo;aider à infuser plus fortement. La même technique se retrouve dans les écrits médicaux attribués au médecin grec Hippocrate, qui a vécu vers 450-380 avant notre ère.</p>
<p><img decoding="async" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///ywAAAAAAQABAAACAUwAOw==" fifu-lazy="1" fifu-data-sizes="auto" fifu-data-srcset="https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/614104/original/file-20240818-17-446n00.jpg?ssl=1&w=75&resize=75&ssl=1 75w, https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/614104/original/file-20240818-17-446n00.jpg?ssl=1&w=100&resize=100&ssl=1 100w, https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/614104/original/file-20240818-17-446n00.jpg?ssl=1&w=150&resize=150&ssl=1 150w, https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/614104/original/file-20240818-17-446n00.jpg?ssl=1&w=240&resize=240&ssl=1 240w, https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/614104/original/file-20240818-17-446n00.jpg?ssl=1&w=320&resize=320&ssl=1 320w, https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/614104/original/file-20240818-17-446n00.jpg?ssl=1&w=500&resize=500&ssl=1 500w, https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/614104/original/file-20240818-17-446n00.jpg?ssl=1&w=640&resize=640&ssl=1 640w, https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/614104/original/file-20240818-17-446n00.jpg?ssl=1&w=800&resize=800&ssl=1 800w, https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/614104/original/file-20240818-17-446n00.jpg?ssl=1&w=1024&resize=1024&ssl=1 1024w, https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/614104/original/file-20240818-17-446n00.jpg?ssl=1&w=1280&resize=1280&ssl=1 1280w, https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/614104/original/file-20240818-17-446n00.jpg?ssl=1&w=1600&resize=1600&ssl=1 1600w" fifu-data-src="https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/614104/original/file-20240818-17-446n00.jpg?ssl=1" /></p>
<p data-sourcepos="27:1-27:257">Le médecin Arétée, actif vers 150 après JC dans ce qui est maintenant la Turquie moderne, a écrit que la lumière du soleil pouvait guérir les cas chroniques de ce qu&rsquo;il appelait la « léthargie », mais que nous reconnaîtrions aujourd&rsquo;hui comme une dépression :</p>
<p data-sourcepos="29:1-29:198">Les léthargiques doivent être couchés à la lumière et exposés aux rayons du Soleil (car la maladie est sombre); et dans un endroit plutôt chaud, car la cause est une congélation de la chaleur innée.</p>
<p data-sourcepos="31:1-31:192">Le savant islamique classique Ibn Sina (980-1037 CE) a décrit les effets bénéfiques du bain de soleil sur la santé (à une époque où nous ne connaissions pas le lien avec le cancer de la peau).</p>
<p data-sourcepos="33:1-33:245">Dans le Livre I du Canon de la médecine, il disait que le soleil chaud aidait à tout, de la flatulence à l&rsquo;asthme en passant par l&rsquo;hystérie. Il a également déclaré que le Soleil « revitalise le cerveau » et est bénéfique pour « clarifier l&rsquo;utérus ».</p>
<p data-sourcepos="35:1-35:63">Il était parfois difficile de distinguer la science de la magie</p>
<p data-sourcepos="37:1-37:175">Toutes les méthodes de guérison décrites jusqu&rsquo;à présent dépendent davantage de la chaleur du Soleil que de sa lumière. Mais qu&rsquo;en est-il de guérir avec la lumière elle-même ?</p>
<p data-sourcepos="39:1-39:132">Le mystique et visionnaire allemand Jakob Lorber croyait que la lumière du soleil guérissait à peu près tout. (Merkur Pub Co/Biblio)</p>
<p data-sourcepos="41:1-41:146">Le scientifique anglais Sir Isaac Newton (1642-1727) savait que l&rsquo;on pouvait « diviser » la lumière du soleil en un spectre de couleurs arc-en-ciel.</p>
<p><img decoding="async" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///ywAAAAAAQABAAACAUwAOw==" fifu-lazy="1" fifu-data-sizes="auto" fifu-data-srcset="https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/614103/original/file-20240818-17-v4up1i.jpg?ssl=1&w=75&resize=75&ssl=1 75w, https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/614103/original/file-20240818-17-v4up1i.jpg?ssl=1&w=100&resize=100&ssl=1 100w, https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/614103/original/file-20240818-17-v4up1i.jpg?ssl=1&w=150&resize=150&ssl=1 150w, https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/614103/original/file-20240818-17-v4up1i.jpg?ssl=1&w=240&resize=240&ssl=1 240w, https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/614103/original/file-20240818-17-v4up1i.jpg?ssl=1&w=320&resize=320&ssl=1 320w, https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/614103/original/file-20240818-17-v4up1i.jpg?ssl=1&w=500&resize=500&ssl=1 500w, https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/614103/original/file-20240818-17-v4up1i.jpg?ssl=1&w=640&resize=640&ssl=1 640w, https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/614103/original/file-20240818-17-v4up1i.jpg?ssl=1&w=800&resize=800&ssl=1 800w, https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/614103/original/file-20240818-17-v4up1i.jpg?ssl=1&w=1024&resize=1024&ssl=1 1024w, https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/614103/original/file-20240818-17-v4up1i.jpg?ssl=1&w=1280&resize=1280&ssl=1 1280w, https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/614103/original/file-20240818-17-v4up1i.jpg?ssl=1&w=1600&resize=1600&ssl=1 1600w" fifu-data-src="https://i1.wp.com/images.theconversation.com/files/614103/original/file-20240818-17-v4up1i.jpg?ssl=1" /></p>
<p data-sourcepos="43:1-43:118">Cette découverte et bien d&rsquo;autres ont radicalement changé les idées sur la guérison au cours des 200 années suivantes.</p>
<p data-sourcepos="45:1-45:113">Mais alors que de nouvelles idées fleurissaient, il était parfois difficile de distinguer la science de la magie.</p>
<p data-sourcepos="47:1-47:229">Par exemple, le mystique et visionnaire allemand Jakob Lorber (1800-1864) croyait que la lumière du soleil était le meilleur remède à presque tout. Son livre de 1851, The Healing Power of Sunlight, était toujours imprimé en 1997.</p>
<p data-sourcepos="49:1-49:194">La réformatrice de la santé publique Florence Nightingale (1820-1910) croyait également au pouvoir de la lumière du soleil. Dans son célèbre livre Notes on Nursing, elle disait de ses patients :</p>
<p data-sourcepos="51:1-51:118">après leur besoin d&rsquo;air frais, leur besoin de lumière […] pas seulement de lumière, mais de lumière directe du soleil.</p>
<p data-sourcepos="53:1-53:237">Nightingale croyait également que la lumière du soleil était l&rsquo;ennemi naturel des bactéries et des virus. Elle semble au moins partiellement correcte. La lumière du soleil peut tuer certaines, mais pas toutes, les bactéries et les virus.</p>
<p data-sourcepos="55:1-55:301">La chromothérapie &#8211; un moyen de guérison basé sur les couleurs et la lumière &#8211; a émergé pendant cette période. Bien que certains de ses partisans affirment que l&rsquo;utilisation de la lumière colorée pour la guérison remonte à l&rsquo;Égypte ancienne, il est difficile de trouver des preuves de cela maintenant.</p>
<p data-sourcepos="57:1-57:180">Le livre de 1878 The Principles of Light and Color a ouvert la voie à la guérison avec différentes lumières colorées. (Getty Research Institute/Internet Archive Book Images/Flickr)</p>
<p data-sourcepos="59:1-59:302">La chromothérapie moderne doit beaucoup à l&rsquo;esprit fertile du médecin Edwin Babbitt (1828-1905) des États-Unis. Le livre de Babbitt de 1878, The Principles of Light and Color, était basé sur des expériences avec la lumière colorée et ses propres visions et idées clairvoyantes. Il est toujours imprimé.</p>
<p><img decoding="async" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///ywAAAAAAQABAAACAUwAOw==" fifu-lazy="1" fifu-data-sizes="auto" fifu-data-srcset="https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/615264/original/file-20240823-16-ylkz1w.png?ssl=1&w=75&resize=75&ssl=1 75w, https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/615264/original/file-20240823-16-ylkz1w.png?ssl=1&w=100&resize=100&ssl=1 100w, https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/615264/original/file-20240823-16-ylkz1w.png?ssl=1&w=150&resize=150&ssl=1 150w, https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/615264/original/file-20240823-16-ylkz1w.png?ssl=1&w=240&resize=240&ssl=1 240w, https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/615264/original/file-20240823-16-ylkz1w.png?ssl=1&w=320&resize=320&ssl=1 320w, https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/615264/original/file-20240823-16-ylkz1w.png?ssl=1&w=500&resize=500&ssl=1 500w, https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/615264/original/file-20240823-16-ylkz1w.png?ssl=1&w=640&resize=640&ssl=1 640w, https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/615264/original/file-20240823-16-ylkz1w.png?ssl=1&w=800&resize=800&ssl=1 800w, https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/615264/original/file-20240823-16-ylkz1w.png?ssl=1&w=1024&resize=1024&ssl=1 1024w, https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/615264/original/file-20240823-16-ylkz1w.png?ssl=1&w=1280&resize=1280&ssl=1 1280w, https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/615264/original/file-20240823-16-ylkz1w.png?ssl=1&w=1600&resize=1600&ssl=1 1600w" fifu-data-src="https://i2.wp.com/images.theconversation.com/files/615264/original/file-20240823-16-ylkz1w.png?ssl=1" /></p>
<p data-sourcepos="61:1-61:261">Babbitt a inventé une fenêtre en vitrail portable appelée Chromolume, conçue pour rétablir l&rsquo;équilibre de l&rsquo;énergie colorée naturelle du corps. S&rsquo;asseoir pendant des périodes déterminées sous les lumières colorées de la fenêtre était censé rétablir votre santé.</p>
<p data-sourcepos="63:1-63:157">L&rsquo;entrepreneur indien Dinshah Ghadiali (1873-1966) a lu à ce sujet, a déménagé aux États-Unis et a inventé son propre instrument, le Spectro-Chrome, en 1920.</p>
<p data-sourcepos="65:1-65:240">La théorie derrière le Spectro-Chrome était que le corps humain était composé de quatre éléments &#8211; oxygène (bleu), hydrogène (rouge), azote (vert) et carbone (jaune). Lorsque ces couleurs étaient déséquilibrées, cela provoquait une maladie.</p>
<p data-sourcepos="67:1-67:245">Certaines séances d&rsquo;une heure avec le Spectro-Chrome rétabliraient l&rsquo;équilibre et la santé. En utilisant sa lumière verte, par exemple, vous pourriez prétendument aider votre glande pituitaire, tandis que la lumière jaune aidait votre digestion.</p>
<p data-sourcepos="69:1-69:108">En 1946, Ghadiali avait gagné environ un million de dollars grâce aux ventes de cet appareil aux États-Unis.</p>
<p data-sourcepos="71:1-71:16">Et aujourd&rsquo;hui ?</p>
<p data-sourcepos="73:1-73:153">Bien que certains de ces traitements semblent bizarres, nous savons maintenant que certaines lumières colorées traitent certaines maladies et affections.</p>
<p data-sourcepos="75:1-75:390">La photothérapie à la lumière bleue est utilisée pour traiter les nouveau-nés atteints de jaunisse à l&rsquo;hôpital. Les personnes atteintes de trouble affectif saisonnier (parfois appelé dépression hivernale) peuvent être traitées par une exposition régulière à la lumière blanche ou bleue. Et la lumière ultraviolette est utilisée pour traiter les affections cutanées, telles que le psoriasis.</p>
<p data-sourcepos="77:1-77:219">Aujourd&rsquo;hui, la luminothérapie a même fait son chemin dans l&rsquo;industrie de la beauté. Les masques faciaux LED, avec l&rsquo;approbation des célébrités, promettent de combattre l&rsquo;acné et de réduire les signes du vieillissement.</p>
<p data-sourcepos="79:1-79:193">Mais comme toutes les formes de lumière, l&rsquo;exposition à celle-ci présente à la fois des risques et des avantages. Dans le cas de ces masques faciaux LED, ils pourraient perturber votre sommeil.</p>
<p>L’article <a href="/letonnante-histoire-de-la-guerison-par-la-lumiere-du-culte-du-soleil-a-la-science-moderne/">L&rsquo;étonnante histoire de la guérison par la lumière : du culte du Soleil à la science moderne</a> est apparu en premier sur <a href="/">pense</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/letonnante-histoire-de-la-guerison-par-la-lumiere-du-culte-du-soleil-a-la-science-moderne/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<media:content url="https://www.sciencealert.com/images/2024/11/HandInAirInFrontOfSunlight.jpg" medium="image"></media:content>
				</item>
		<item>
		<title>Une étude géante lie la consommation de café à presque deux années de vie supplémentaires</title>
		<link>/une-etude-geante-lie-la-consommation-de-cafe-a-presque-deux-annees-de-vie-supplementaires/</link>
					<comments>/une-etude-geante-lie-la-consommation-de-cafe-a-presque-deux-annees-de-vie-supplementaires/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[ApkF]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Dec 2024 09:02:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Santé]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=126</guid>

					<description><![CDATA[<p>Beaucoup d&#8217;entre nous apprécions une tasse de café (ou quatre) pour nous réveiller pendant la journée, et de nouvelles recherches suggèrent que cette boisson populaire pourrait apporter de nombreux avantages, notamment la possibilité de vivre une vie plus longue et plus saine. Une équipe de l&#8217;Université de Coimbra au Portugal a examiné 85 études précédentes &#8230;</p>
<p>L’article <a href="/une-etude-geante-lie-la-consommation-de-cafe-a-presque-deux-annees-de-vie-supplementaires/">Une étude géante lie la consommation de café à presque deux années de vie supplémentaires</a> est apparu en premier sur <a href="/">pense</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p data-sourcepos="3:1-3:277">Beaucoup d&rsquo;entre nous apprécions une tasse de café (ou quatre) pour nous réveiller pendant la journée, et de nouvelles recherches suggèrent que cette boisson populaire pourrait apporter de nombreux avantages, notamment la possibilité de vivre une vie plus longue et plus saine.</p>
<p data-sourcepos="5:1-5:247">Une équipe de l&rsquo;Université de Coimbra au Portugal a examiné 85 études précédentes impliquant des participants d&rsquo;Europe, des Amériques, d&rsquo;Australie et d&rsquo;Asie, analysant la relation entre le café et les taux de mortalité et les indicateurs de santé.</p>
<p data-sourcepos="7:1-7:289">Dans l&rsquo;ensemble, leur analyse suggère que boire environ trois tasses de café par jour est lié à 1,84 année de vie supplémentaire en moyenne, la consommation régulière étant également associée à une augmentation de l&rsquo;espérance de vie en bonne santé (temps passé à vivre sans maladie grave).</p>
<p data-sourcepos="9:1-9:136">Les chercheurs ont examiné la relation du café avec les principaux indicateurs de santé. (Lopes et Cunha, Ageing Research Reviews, 2024)</p>
<p data-sourcepos="11:1-11:187">« Les recommandations cliniques traditionnelles ont parfois négligé le rôle du café dans le vieillissement en santé », déclare le neuroscientifique Rodrigo Cunha de l&rsquo;Université de Coimbra.</p>
<p data-sourcepos="13:1-13:293">« Notre revue souligne le rôle que la consommation régulière et modérée de café peut jouer dans la médiation contre les mécanismes biologiques qui ralentissent naturellement ou échouent à mesure que nous vieillissons &#8211; déclenchant une gamme de problèmes de santé potentiels et de comorbidités. »</p>
<p data-sourcepos="13:1-13:293"><img decoding="async" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///ywAAAAAAQABAAACAUwAOw==" fifu-lazy="1" fifu-data-sizes="auto" fifu-data-srcset="https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/12/HealthWheel-600x600.jpg?ssl=1&w=75&resize=75&ssl=1 75w, https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/12/HealthWheel-600x600.jpg?ssl=1&w=100&resize=100&ssl=1 100w, https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/12/HealthWheel-600x600.jpg?ssl=1&w=150&resize=150&ssl=1 150w, https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/12/HealthWheel-600x600.jpg?ssl=1&w=240&resize=240&ssl=1 240w, https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/12/HealthWheel-600x600.jpg?ssl=1&w=320&resize=320&ssl=1 320w, https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/12/HealthWheel-600x600.jpg?ssl=1&w=500&resize=500&ssl=1 500w, https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/12/HealthWheel-600x600.jpg?ssl=1&w=640&resize=640&ssl=1 640w, https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/12/HealthWheel-600x600.jpg?ssl=1&w=800&resize=800&ssl=1 800w, https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/12/HealthWheel-600x600.jpg?ssl=1&w=1024&resize=1024&ssl=1 1024w, https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/12/HealthWheel-600x600.jpg?ssl=1&w=1280&resize=1280&ssl=1 1280w, https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/12/HealthWheel-600x600.jpg?ssl=1&w=1600&resize=1600&ssl=1 1600w" class="aligncenter" fifu-data-src="https://i1.wp.com/www.sciencealert.com/images/2024/12/HealthWheel-600x600.jpg?ssl=1" /></p>
<p data-sourcepos="15:1-15:286">Avec autant d&rsquo;études incluses ici, il y a beaucoup de variables &#8211; comme les types de café consommés, la démographie des personnes impliquées et la durée des études. Les avantages varieront d&rsquo;un individu à l&rsquo;autre, et il est probable que ces avantages ne sont pas uniquement dus au café.</p>
<p data-sourcepos="17:1-17:241">Cependant, il existe une relation légère mais notable entre ces études entre la consommation de café et une meilleure santé. Avec des centaines de milliers de volontaires impliqués au total, l&rsquo;étendue de la recherche est l&rsquo;une de ses forces.</p>
<p data-sourcepos="19:1-19:255">Des indicateurs de santé tels que l&rsquo;inflammation et le métabolisme ont été analysés, tandis que les chercheurs ont également tenu compte de facteurs tels que le tabagisme et la consommation d&rsquo;alcool pour mieux isoler les effets de la consommation de café.</p>
<p data-sourcepos="21:1-21:480">« La consommation régulière de café semble associée à une préservation des fonctions musculaires, cardiovasculaires, mentales et immunitaires », écrivent les chercheurs dans leur article publié, « et semble inversement associée à l&rsquo;incidence des maladies les plus fréquentes affectant les personnes âgées telles que les maladies cardiovasculaires et respiratoires, les accidents vasculaires cérébraux, certains cancers, le diabète, la démence, la dépression majeure ou la fragilité. »</p>
<p data-sourcepos="23:1-23:291">Il est important de noter que bon nombre de ces études portaient sur la consommation de café autodéclarée et que la recherche a été financée par l&rsquo;Institut pour l&rsquo;information scientifique du café &#8211; une organisation à but non lucratif soutenue par de grandes sociétés internationales de café.</p>
<p data-sourcepos="25:1-25:225">Cela ne prouve pas non plus un lien de cause à effet direct &#8211; il y a trop d&rsquo;autres facteurs potentiellement impliqués pour dire que le café et la caféine sont seuls responsables d&rsquo;une vie plus longue et d&rsquo;une meilleure santé.</p>
<p data-sourcepos="27:1-27:242">Ces statistiques s&rsquo;inscrivent cependant dans des recherches antérieures, montrant comment le café peut potentiellement protéger contre les maladies cardiaques, compenser les effets négatifs de la sédentarité et ajouter des années à votre vie.</p>
<p data-sourcepos="29:1-29:286">« Nous savons que la population mondiale vieillit plus vite que jamais, c&rsquo;est pourquoi il est de plus en plus important d&rsquo;explorer les interventions alimentaires qui peuvent permettre aux gens non seulement de vivre plus longtemps, mais aussi de vivre en meilleure santé », déclare Cunha.</p>
<p>L’article <a href="/une-etude-geante-lie-la-consommation-de-cafe-a-presque-deux-annees-de-vie-supplementaires/">Une étude géante lie la consommation de café à presque deux années de vie supplémentaires</a> est apparu en premier sur <a href="/">pense</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/une-etude-geante-lie-la-consommation-de-cafe-a-presque-deux-annees-de-vie-supplementaires/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<media:content url="https://www.sciencealert.com/images/2024/12/CoffeePour.jpg" medium="image"></media:content>
				</item>
	</channel>
</rss>
